<odoo>
    <data noupdate="1">
        <record model="ateco.category" id="">
            <field name="code" />
            <field name="name">Ateco_2007 - struttura</field>
            <field name="description">Ateco_2007 - struttura</field>
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A">
            <field name="code">A</field>
            <field name="name">AGRICOLTURA, SILVICOLTURA E PESCA</field>
            <field name="description">Nella sezione sono incluse le attivit&#224; produttive che utilizzano le risorse di origine vegetale ed animale. La sezione include attivit&#224; dell'agricoltura, della zootecnia, della silvicoltura, della cattura di animali in aree di allevamento o ripopolamento o nei loro habitat naturali.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A01">
            <field name="code">A01</field>
            <field name="name">COLTIVAZIONI AGRICOLE E PRODUZIONE DI PRODOTTI ANIMALI, CACCIA E SERVIZI CONNESSI</field>
            <field name="description">Questa divisione include due attivit&#224; di base, la produzione derivante da coltivazioni agricole e la produzione di prodotti animali; includendo anche le forme di agricoltura biologica, coltivazione di prodotti geneticamente modificati e l'allevamento di animali geneticamente modificati. Questa divisione include la coltivazione di colture in piena aria ed in serre. Questa divisione include le coltivazioni di colture fuori  suolo, inclusa idroponica e acquaponica; l'acquaponica rappresenta un sistema produttivo che prevede la produzione combinata di prodotti agricoli e prodotti della pesca: le attivit&#224; che utilizzano tale tecnica sono classificate nella divisione 01 solo se le coltivazioni agricole rappresentano il principale output dell'attivit&#224;, altrimenti sono classificate nella divisione 03. Sono considerate coltivazioni ottenute con tecniche convenzionali anche quelle dove la pianta sia allevata in contenitori e non a terra.Inoltre, sono incluse le attivit&#224; di servizio accessorie all'agricoltura, alla caccia e alle attivit&#224; a queste relative.Il gruppo 01.5 (Coltivazioni agricole associate all'allevamento di animali: attivit&#224; mista) costituisce una eccezione ai principi generali adottati per l'identificazione dell'attivit&#224; principale. Si ammette che un'azienda agricola possa avere una ben bilanciata produzione sia agricola che animale. In questo caso sarebbe arbitrario classificare l'azienda in una categoria o nell'altra.L'attivit&#224; agricola esclude qualsiasi lavorazione successiva dei prodotti agricoli (classificata nelle divisioni 10 e 11 (Produzione di prodotti alimentari e bevande) e nella divisione 12 (Produzione di prodotti del tabacco), ad eccezione di quelle necessarie per preparare i prodotti per i mercati primari. Comunque, come eccezione alla regola generale di classificazione delle attivit&#224; svolte in maniera integrata, una unit&#224; che trasforma in prevalenza i propri prodotti agricoli all'interno dell'azienda viene classificata nella 01 (Agricoltura), anche se l'output normalmente &#232; un prodotto della sezione C (Attivit&#224; manifatturiere). Ne sono esempi:- la produzione di vino da uve prevalentemente proprie;- la produzione di olio di pressione da olive prevalentemente proprie.Dalla divisione sono esclusi i lavori di movimento terra per l'agricoltura (ad esempio: il terrazzamento di terreni agricoli, il drenaggio, la preparazione di risaie eccetera) classificati nella sezione F (Costruzioni) ed i gruppi di acquisto e le associazioni cooperative che svolgono attivit&#224; di commercializzazione di prodotti agricoli, classificate nella sezione G. &#200; anche esclusa l'attivit&#224; di cura e manutenzione del paesaggio (81.30).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A011">
            <field name="code">A01.1</field>
            <field name="name">COLTIVAZIONE DI COLTURE AGRICOLE NON PERMANENTI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la coltivazione di colture non permanenti, ossia piante che non durano pi&#249; di due stagioni agricole. &#200; inclusa la coltivazione di queste piante per la produzione di sementi.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A01" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A012">
            <field name="code">A01.2</field>
            <field name="name">COLTIVAZIONE DI COLTURE PERMANENTI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la coltivazione di colture permanenti, ossia di piante che durano nel terreno pi&#249; di due annate agrarie, che pur morendo stagionalmente ricrescono in modo costante. &#200; inclusa la coltivazione di queste piante per la produzione di sementi.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A01" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A013">
            <field name="code">A01.3</field>
            <field name="name">RIPRODUZIONE DELLE PIANTE</field>
            <field name="parent_id" ref="A01" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A014">
            <field name="code">A01.4</field>
            <field name="name">ALLEVAMENTO DI ANIMALI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include l'allevamento e la riproduzione di tutti gli animali (esclusa la fauna acquatica).
Dal gruppo 01.4 sono escluse: 
- gestione e cura del bestiame per conto terzi, cfr. 01.62
- produzione di pellame proveniente dai macelli, cfr. 10.11
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A01" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A015">
            <field name="code">A01.5</field>
            <field name="name">COLTIVAZIONI AGRICOLE ASSOCIATE ALL'ALLEVAMENTO DI ANIMALI: ATTIVIT&#192; MISTA</field>
            <field name="parent_id" ref="A01" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A016">
            <field name="code">A01.6</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO ALL'AGRICOLTURA E ATTIVIT&#192; SUCCESSIVE ALLA RACCOLTA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; connesse alla produzione agricola e le attivit&#224; similari non finalizzate alla raccolta di prodotti agricoli, effettuate per conto terzi. Sono anche incluse le attivit&#224; che seguono la raccolta, mirate alla preparazione dei prodotti agricoli per il mercato primario.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A01" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A017">
            <field name="code">A01.7</field>
            <field name="name">CACCIA, CATTURA DI ANIMALI E SERVIZI CONNESSI</field>
            <field name="parent_id" ref="A01" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A02">
            <field name="code">A02</field>
            <field name="name">SILVICOLTURA ED UTILIZZO DI AREE FORESTALI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la produzione di tronchi (tondame) per le industrie del settore cos&#236; come l'estrazione e la raccolta di altri materiali dalle foreste e dai boschi incolti. Oltre alla produzione di tronchi (tondame) le attivit&#224; forestali danno prodotti che vengono sottoposti ad una minima lavorazione, quali la legna da ardere, il carbone, o il legname triturato e i tronchi (tondame) utilizzati in forma non lavorata (per esempio, puntelli per miniere, pasta di cellulosa eccetera). Queste attivit&#224; possono essere effettuate in foreste naturali o create dall'uomo.&#200; escluso ogni ulteriore trattamento del legno a cominciare dal taglio e dalla piallatura, cfr. divisione 16.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A021">
            <field name="code">A02.1</field>
            <field name="name">SILVICOLTURA ED ALTRE ATTIVIT&#192; FORESTALI</field>
            <field name="parent_id" ref="A02" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A022">
            <field name="code">A02.2</field>
            <field name="name">UTILIZZO DI AREE FORESTALI</field>
            <field name="parent_id" ref="A02" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A023">
            <field name="code">A02.3</field>
            <field name="name">RACCOLTA DI PRODOTTI SELVATICI NON LEGNOSI</field>
            <field name="parent_id" ref="A02" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A024">
            <field name="code">A02.4</field>
            <field name="name">SERVIZI DI SUPPORTO PER LA SILVICOLTURA</field>
            <field name="parent_id" ref="A02" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A03">
            <field name="code">A03</field>
            <field name="name">PESCA E ACQUACOLTURA</field>
            <field name="description">Questa divisione include la pesca e l'acquacoltura, e comprende lo sfruttamento delle risorse ittiche da ambienti marini, salmastri o d'acqua dolce, allo scopo di catturare o raccogliere pesci, crostacei, molluschi o altri organismi marini (per esempio, alghe, perle, spugne eccetera). Sono incluse anche le attivit&#224; che normalmente rientrano nel processo di produzione in proprio (per esempio, innesto di ostriche per la produzione di perle). Le attivit&#224; di servizi inerenti alla pesca marina o in acqua dolce o all'acquacoltura sono incluse nelle relative attivit&#224; di pesca o acquacoltura.Questa divisione non include la costruzione e la riparazione di navi ed imbarcazioni (30.1, 33.15) e le attivit&#224; di pesca sportiva o praticata per divertimento (93.19). La lavorazione del pesce, dei crostacei o dei molluschi &#232; esclusa, sia in caso di lavorazione prevalentemente in strutture a terra che su navi attrezzate esclusivamente a tale scopo (10.20).Questa divisione include l'acquaponica, un sistema produttivo che prevede la produzione combinata di prodotti agricoli e prodotti della pesca: le attivit&#224; che utilizzano tale tecnica sono classificate nella divisione 01 solo se le coltivazioni agricole rappresentano il principale output dell'attivit&#224;, altrimenti sono classificate nel gruppo 03.2.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A031">
            <field name="code">A03.1</field>
            <field name="name">PESCA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include 'la cattura di fauna marina', ossia le attivit&#224; di caccia, rimozione e cattura di organismi acquatici viventi (generalmente pesci, molluschi e crostacei), incluse le alghe provenienti da acque oceaniche, costiere o interne, destinate al consumo da parte dell'uomo e ad altri scopi, effettuate a mano o pi&#249; generalmente tramite attrezzature da pesca come reti e trappole in linea o stazionarie. Tali attivit&#224; possono essere condotte sulla linea costiera litorale (per esempio, la raccolta di molluschi come cozze ed ostriche), tramite cattura con reti a terra, utilizzando imbarcazioni in acque interne, costiere o in mare aperto. Tali attivit&#224; includono anche la pesca professionale in specchi d'acqua ripopolati.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A03" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="A032">
            <field name="code">A03.2</field>
            <field name="name">ACQUACOLTURA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include 'l'acquacoltura' (o aquafarming), ossia il processo di produzione che prevede la coltivazione o l'allevamento (inclusa la raccolta) di organismi acquatici (pesci, molluschi, crostacei, piante, coccodrilli, alligatori e anfibi) utilizzando tecniche progettate per aumentare la produzione di tali organismi, oltre la capacit&#224; naturale dell'ambiente (per esempio, nutrimento regolare e difesa dai predatori).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="A03" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B">
            <field name="code">B</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI MINERALI DA CAVE E MINIERE</field>
            <field name="description">L'estrazione da cave e miniere include l'estrazione dei minerali che si presentano in natura allo stato solido (carbone e minerali), liquido (petrolio) o gassoso (gas naturale). L'estrazione pu&#242; essere effettuata utilizzando diversi metodi, quali l'impiego di miniere sotterranee o a cielo aperto, di pozzi, estrazioni marine eccetera.Questa sezione include attivit&#224; supplementari mirate alla preparazione dei materiali grezzi per la commercializzazione, per esempio, la frantumazione, la macinazione, il lavaggio, l'essiccazione, la cernita, la concentrazione di minerali, la liquefazione del gas naturale e l'agglomerazione dei combustibili solidi. Queste operazioni vengono spesso effettuate dalle unit&#224; che hanno estratto le risorse e/o da altre unit&#224; situate in prossimit&#224; delle stesse.Le attivit&#224; estrattive sono classificate in divisioni, gruppi e classi in base al principale minerale prodotto. Le divisioni 05, 06 riguardano l'estrazione di combustibili fossili (carbone, lignite, petrolio, gas); le divisioni 07, 08 riguardano i minerali metalliferi, minerali vari e prodotti di cava.Alcune operazioni tecniche di questa sezione, in particolare legate all'estrazione di idrocarburi, possono anche essere effettuate da unit&#224; specializzate per conto terzi, come i servizi industriali che rientrano nella divisione 09.
Dalla sezione B sono escluse: 
- lavorazione dei materiali estratti, cfr. sezione C (Attivit&#224; manifatturiera)
- impiego dei materiali estratti senza un'ulteriore trasformazione a scopo di costruzione, cfr. sezione F (Costruzioni)
- imbottigliamento di acque naturali di fonte e di acque minerali alle sorgenti e ai pozzi, cfr. 11.07
- frantumazione, macinazione o altro trattamento di terre, rocce e minerali non effettuati in connessione con l'estrazione e lo scavo, cfr. 23.7
- raccolta, depurazione e distribuzione di acqua, cfr. 36.00
- preparazione di un sito per le attivit&#224; minerarie, cfr. 43.12
- indagini geofisiche, geologiche e sismiche, cfr. 71.12
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B05">
            <field name="code">B05</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI CARBONE (ESCLUSA TORBA)</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'estrazione di combustibili minerali solidi attraverso le attivit&#224; di estrazione in sotterraneo e a cielo aperto e include le operazioni necessarie per ottenere un prodotto commerciabile (per esempio, cernita, lavaggio, compressione ed altre fasi necessarie al trasporto eccetera).Questa divisione non include le attivit&#224; di cokeria (cfr. 19.10), come pure i servizi connessi all'estrazione di carbone o lignite (cfr. 09.90) o la bricchettatura (cfr. 19.20).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="B" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B051">
            <field name="code">B05.1</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI ANTRACITE</field>
            <field name="parent_id" ref="B05" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B052">
            <field name="code">B05.2</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI LIGNITE</field>
            <field name="parent_id" ref="B05" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B06">
            <field name="code">B06</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI PETROLIO GREGGIO E DI GAS NATURALE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la produzione di petrolio greggio, l'estrazione di oli da scisti bituminosi e sabbie petrolifere, la produzione di gas naturale nonch&#233; il recupero di idrocarburi liquidi. Comprende anche le attivit&#224; di gestione e/o sviluppo dei siti che contengono oli e gas naturali. Tali attivit&#224; possono includere la trivellazione, il completamento e l'allestimento dei pozzi; l'uso di separatori, di attrezzature per la rottura dell'emulsione, di apparecchiature per la fangatura e di linee di raccolta per il petrolio greggio; sono incluse anche tutte le altre attivit&#224; legate alla preparazione del petrolio e del gas dal sito di produzione al punto di spedizione.
Dalla divisione 06 sono escluse: 
- servizi sul campo effettuati per conto terzi, cfr. 09.10
- servizi di prospezione, cfr. 09.10
- servizi di trivellazioni di prova, cfr. 09.10
- raffinazione dei prodotti petroliferi, cfr. 19.20
- prospezioni geofisiche, geologiche e sismiche, cfr. 71.12
            </field>
            <field name="parent_id" ref="B" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B061">
            <field name="code">B06.1</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI PETROLIO GREGGIO</field>
            <field name="parent_id" ref="B06" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B062">
            <field name="code">B06.2</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI GAS NATURALE</field>
            <field name="parent_id" ref="B06" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B07">
            <field name="code">B07</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI MINERALI METALLIFERI</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'estrazione di minerali metalliferi, effettuata in sotterraneo o a cielo aperto, estrazioni marine eccetera. Sono comprese anche le operazioni di arricchimento dei minerali quali la frantumazione, la macinazione, il lavaggio, l'essiccazione, la sinterizzazione, la calcinazione o la lisciviazione, la separazione gravimetrica o le operazioni di flottazione.
Dalla divisione 07 sono escluse: 
- arrostimento di pirite ferrosa, cfr. 20.13
- produzione di ossido di alluminio, cfr. 24.42
- gestione di altiforni, cfr. divisione 24
            </field>
            <field name="parent_id" ref="B" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B071">
            <field name="code">B07.1</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI MINERALI METALLIFERI FERROSI</field>
            <field name="parent_id" ref="B07" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B072">
            <field name="code">B07.2</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI MINERALI METALLIFERI NON FERROSI</field>
            <field name="parent_id" ref="B07" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B08">
            <field name="code">B08</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI ESTRAZIONE DI MINERALI DA CAVE E MINIERE</field>
            <field name="description">Questa divisione include non solo l'estrazione da cave e miniere, ma anche il dragaggio di depositi alluvionali, la frantumazione di rocce e l'utilizzo di paludi salmastre. I prodotti vengono utilizzati principalmente per le costruzioni (ad esempio: sabbie, pietre eccetera), la produzione di materiali (ad esempio: argilla, pietra da gesso, calcio eccetera), la produzione di prodotti chimici eccetera.Questa divisione non include la lavorazione dei minerali estratti (esclusa la frantumazione, la macinazione, il taglio, il lavaggio, l'essiccazione, la cernita e la miscelazione).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="B" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B081">
            <field name="code">B08.1</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI PIETRA, SABBIA E ARGILLA</field>
            <field name="parent_id" ref="B08" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B089">
            <field name="code">B08.9</field>
            <field name="name">ESTRAZIONE DI MINERALI DA CAVE E MINIERE N.C.A.</field>
            <field name="parent_id" ref="B08" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B09">
            <field name="code">B09</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEI SERVIZI DI SUPPORTO ALL'ESTRAZIONE</field>
            <field name="description">Questa divisione include i servizi di supporto specialistico alle attivit&#224; di estrazione per conto terzi.Include i servizi di esplorazione, effettuati tramite metodi tradizionali come la raccolta di campioni e le osservazioni geologiche, oltre alla trivellazione, ai test di trivellazione, alla ritrivellazione di pozzi petroliferi e di miniere di minerali metalliferi e non metalliferi. Altri servizi tipici riguardano la costruzione delle fondamenta per i pozzi petroliferi e di gas, l'intonaco delle pareti dei pozzi, il lavaggio, lo spurgo e la pulitura dei pozzi, il drenaggio e il pompaggio delle miniere, la rimozione delle macerie dalle miniere eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="B" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B091">
            <field name="code">B09.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO ALL'ESTRAZIONE DI PETROLIO E DI GAS NATURALE</field>
            <field name="parent_id" ref="B09" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="B099">
            <field name="code">B09.9</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO PER L'ESTRAZIONE DA CAVE E MINIERE DI ALTRI MINERALI</field>
            <field name="parent_id" ref="B09" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C">
            <field name="code">C</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; MANIFATTURIERE</field>
            <field name="description">Questa sezione include la trasformazione fisica o chimica di materiali, sostanze o componenti in nuovi prodotti, sebbene questo non sia l'unico criterio con cui &#232; possibile definire queste attivit&#224; (cfr. nota sul riciclaggio dei materiali di scarto). I materiali, le sostanze o i componenti trasformati sono materie prime che provengono dall'agricoltura, dalla silvicoltura, dalla pesca, dall'estrazione di minerali oppure sono il prodotto di altre attivit&#224; manifatturiere. L'alterazione, la rigenerazione o la ricostruzione sostanziale dei prodotti sono in genere considerate attivit&#224; manifatturiere.Le attivit&#224; manifatturiere spesso sono effettuate in stabilimenti, fabbriche od opifici che utilizzano macchine a motore e apparecchiature di movimentazione dei materiali. Rientrano in questa sezione anche le unit&#224; che trasformano manualmente materiali e sostanze in nuovi prodotti, quelle che effettuano la manifattura nell'abitazione del lavoratore e le unit&#224; che vendono al pubblico prodotti fabbricati nei medesimi locali in cui avviene la vendita, quali panetterie e sartorie di abiti su misura. Le unit&#224; manifatturiere possono:- lavorare direttamente i materiali- subappaltare una parte della lavorazione dei materiali- subappaltare l'intera lavorazione dei materiali propri e non, mantenendo la propriet&#224; legale ed i brevetti del prodotto- portare a termine le lavorazioni subappaltate menzionate sopra.Il nuovo prodotto trasformato pu&#242; essere finito, ossia pronto per l'utilizzo o il consumo, oppure pu&#242; trattarsi di un prodotto semilavorato destinato ad un'ulteriore attivit&#224; manifatturiera. Ad esempio il prodotto di una raffineria di allumina viene utilizzato per la produzione di alluminio di base, l'alluminio primario viene utilizzato negli impianti di trafilatura per fili di alluminio e i fili di alluminio sono utilizzati per la fabbricazione di prodotti fatti con fili di alluminio. La produzione di componenti e parti specialistiche, nonch&#233; di accessori, di macchinari ed apparecchiature viene, in generale, classificata nella stessa classe della produzione di macchinari ed apparecchiature cui le parti e gli accessori sono destinati.La produzione di componenti e parti non specialistiche di macchinari e apparecchiature, ad esempio motori, pistoni, motori elettrici, gruppi elettrici, valvole, ingranaggi, cuscinetti a rulli, &#232; classificata nella classe di produzione appropriata, a prescindere dal macchinario o dall'apparecchiatura in cui queste parti saranno incluse. Tuttavia, la produzione di componenti e accessori specialistici tramite fusione o estrusione di materiali plastici &#232; inclusa nel gruppo 22.2.Il montaggio dei componenti di prodotti lavorati rientra tra le attivit&#224; manifatturiere ed include il montaggio dei prodotti creati tramite pezzi auto-prodotti o acquistati.Il riciclaggio dei materiali di scarto, ossia la trasformazione di questi materiali in materie prime secondarie, &#232; classificato all'interno del gruppo 38.3 (Recupero dei materiali). Sebbene possa implicare trasformazioni fisiche o chimiche, questo processo non &#232; considerato attivit&#224; manifatturiera. Lo scopo primario di queste attivit&#224; &#232; il trattamento o la lavorazione dei materiali di scarto, che vengono quindi classificate nella Sezione E (Forniture idriche; rete fognaria, gestione dei materiali di scarto e dei rifiuti, attivit&#224; di recupero). Tuttavia, la fabbricazione di prodotti finali nuovi (rispetto alle materie prime secondarie) viene classificata nelle attivit&#224; manifatturiere, anche se questi processi utilizzano i materiali di scarto come input. Per esempio, la produzione di argento dalle pellicole di scarto &#232; considerato un processo manifatturiero.In generale le attivit&#224; di manutenzione specializzata e riparazione di macchine e attrezzature industriali, commerciali e simili sono classificate nella divisione 33 (Riparazione, manutenzione ed installazione di macchinari ed apparecchiature). Tuttavia, le unit&#224; impiegate nella riparazione di computer, beni per
uso personale e per la casa sono classificate all'interno della divisione 95 (Riparazione di computer e di beni per uso personale e per la casa), mentre quelle impiegate nella riparazione di autoveicoli sono classificate nella divisione 45 (Commercio all'ingrosso e al dettaglio e riparazione di autoveicoli e motocicli). L'installazione di macchinari ed apparecchiature, se effettuata come attivit&#224; specializzata, &#232; classificata nella classe 33.20.Nota: I confini del settore manifatturiero e degli altri settori del sistema di classificazione sono talvolta indistinti. Come regola generale, le attivit&#224; della sezione manifattura implicano la trasformazione di materiali in nuovi prodotti. Il loro output &#232; un prodotto nuovo. Tuttavia il confine tra ci&#242; che pu&#242; essere considerato o meno un prodotto nuovo pu&#242; avere aree di incertezza. Ai fini di una classificazione univoca, la Nace risolve in un senso o nell'altro i diversi casi, considerando, ad esempio, come attivit&#224; manifatturiere le seguenti attivit&#224;:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               -   Lavorazione del pesce fresco (sgusciatura delle ostriche, filettatura del pesce), non effettuate su un peschereccio (cfr. 10.20)                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            -   Pastorizzazione ed imbottigliamento del latte (cfr. 10.51)                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  -   Trasformazione del cuoio (cfr. 15.11)
-   Conservazione del legno (cfr. 16.10)-   Stampa ed attivit&#224; connesse (cfr. 18.1)-   Rigenerazione di pneumatici (cfr. 22.11)-   Produzione di calcestruzzo pronto all'uso (cfr. 23.63)-   Galvanostegia, placcatura, trattamento termico dei metalli e lucidatura (cfr. 25.61)-   Ricostruzione o rifabbricazione di macchine (ad esempio motori per autoveicoli, cfr. 29.10)Di contro, la Nace non considera come manifatturiere altre attivit&#224; che talvolta implicano un processo di trasformazione, quali:- Utilizzazione di aree forestali, classificata nella sezione A (Agricoltura, silvicoltura e pesca);- Prima lavorazione di prodotti agricoli, classificata nella sezione A (Agricoltura, silvicoltura e pesca);- La preparazione di alimenti per il consumo immediato sul posto &#232; classificata nella divisione 56 (Attivit&#224; dei servizi di ristorazione);- Arricchimento di minerali, classificato nella sezione B (Estrazione di minerali);- Costruzione di strutture e operazioni di fabbricazione eseguite nel cantiere edile, classificate nella sezione F (Costruzioni);- Attivit&#224; per il riordinamento di grosse partite di merci e la loro ridistribuzione in partite pi&#249; piccole, incluso l'imballaggio, il reimballaggio, o l'imbottigliamento di prodotti come liquori o elementi chimici; la cernita di cascami; la mescolatura di vernici e il taglio di metalli secondo l'ordine del cliente per produrre una versione modificata dello stesso prodotto, classificate nella sezione G (Commercio all'ingrosso e al dettaglio; riparazione di autoveicoli e motocicli).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C10">
            <field name="code">C10</field>
            <field name="name">INDUSTRIE ALIMENTARI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la trasformazione di prodotti dell'agricoltura, della silvicoltura e della pesca in alimenti e bevande commestibili per l'uomo o per gli animali, nonch&#233; la produzione di vari prodotti intermedi da non considerare alla stregua dei prodotti alimentari (ad esempio, pellame proveniente dai macelli, panelli provenienti dalla produzione di olio).Questa divisione &#232; organizzata per attivit&#224; riguardanti diversi tipi di prodotti: carne, pesce, frutta e ortaggi, grassi ed oli, prodotti lattiero-caseari, granaglie, prodotti di panetteria e farinacei, altri prodotti alimentari e mangimi per animali. La produzione pu&#242; essere effettuata per conto proprio o per conto terzi, come nel caso della macellazione su ordinazione.Questa divisione non include la preparazione di pasti per il consumo immediato come nei ristoranti.Alcune attivit&#224; sono considerate manifatturiere (panetterie che vendono i propri prodotti) anche se l'unit&#224; che le espleta vende al dettaglio in un proprio negozio. Tuttavia, nel caso in cui la lavorazione sia minima e non conduca ad una reale trasformazione, l'unit&#224; viene classificata nella sezione Commercio all'ingrosso e al dettaglio (sezione G).La preparazione di alimenti per il consumo immediato sul posto &#232; classificata nella divisione 56 (Attivit&#224; di ristorazione).Il trattamento di scarti della macellazione per la produzione di alimenti per animali &#232; classificato nel gruppo 10.9 relativo ai prodotti per l'alimentazione degli animali, mentre la trasformazione di cascami di alimenti e bevande in materie prime secondarie &#232; classificata nel gruppo 38.3 (Recupero dei materiali) e lo smaltimento di cascami di alimenti e bevande &#232; inserito nella classe 38.21 (Trattamento e smaltimento di rifiuti non pericolosi).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C101">
            <field name="code">C10.1</field>
            <field name="name">LAVORAZIONE E CONSERVAZIONE DI CARNE E PRODUZIONE DI PRODOTTI A BASE DI CARNE</field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C102">
            <field name="code">C10.2</field>
            <field name="name">LAVORAZIONE E CONSERVAZIONE DI PESCE, CROSTACEI E MOLLUSCHI</field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C103">
            <field name="code">C10.3</field>
            <field name="name">LAVORAZIONE E CONSERVAZIONE DI FRUTTA E ORTAGGI</field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C104">
            <field name="code">C10.4</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI OLI E GRASSI VEGETALI E ANIMALI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la produzione di oli e grassi grezzi e raffinati di origine vegetale o animale, eccetto la fusione o la lavorazione di strutto e altri grassi animali commestibili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C105">
            <field name="code">C10.5</field>
            <field name="name">INDUSTRIA LATTIERO-CASEARIA</field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C106">
            <field name="code">C10.6</field>
            <field name="name">LAVORAZIONE DELLE GRANAGLIE, PRODUZIONE DI AMIDI E DI PRODOTTI AMIDACEI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la molitura di farina o sfarinati di granaglie o ortaggi, la molitura, la pulitura e la lucidatura del riso, oltre alla produzione di farine miscelate o impasti di tali prodotti. In questo gruppo si include anche la macinatura umida del granoturco e degli ortaggi, nonch&#233; la produzione di amido e prodotti amidacei.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C107">
            <field name="code">C10.7</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI PRODOTTI DA FORNO E FARINACEI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la produzione di prodotti di panetteria, paste alimentari e prodotti simili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C108">
            <field name="code">C10.8</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI ALTRI PRODOTTI ALIMENTARI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la produzione di zucchero e confetterie, pasti e piatti pronti, caff&#232;, t&#232; e spezie, alimenti confezionati deperibili, prodotti alimentari specializzati.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C109">
            <field name="code">C10.9</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI PRODOTTI PER L'ALIMENTAZIONE DEGLI ANIMALI</field>
            <field name="parent_id" ref="C10" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C11">
            <field name="code">C11</field>
            <field name="name">INDUSTRIA DELLE BEVANDE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la produzione di bevande alcoliche distillate, di bevande alcoliche ottenute tramite fermentazione, di birra e vino, di bevande analcoliche e acqua minerale.
Dalla divisione 11 sono escluse: 
- produzione di succhi di frutta e di ortaggi, cfr. 10.32
- produzione di bevande a base di latte, cfr. 10.51
- produzione di prodotti a base di caff&#232;, t&#232; e mat&#232;, cfr. 10.83
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C110">
            <field name="code">C11.0</field>
            <field name="name">INDUSTRIA DELLE BEVANDE</field>
            <field name="parent_id" ref="C11" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C12">
            <field name="code">C12</field>
            <field name="name">INDUSTRIA DEL TABACCO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la trasformazione di un prodotto agricolo, il tabacco, in una forma adatta al consumo finale.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C120">
            <field name="code">C12.0</field>
            <field name="name">INDUSTRIA DEL TABACCO</field>
            <field name="parent_id" ref="C12" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C13">
            <field name="code">C13</field>
            <field name="name">INDUSTRIE TESSILI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la preparazione e la filatura di fibre tessili compresa la tessitura di materie tessili, il finissaggio dei tessili e degli articoli di vestiario, la fabbricazione di articoli in tessuto, diversi dagli articoli di vestiario (ad esempio: biancheria da casa, coperte, scendiletto, corde eccetera). La coltivazione di piante produttrici di fibre naturali rientra nella divisione 01, mentre la fabbricazione di fibre artificiali e sintetiche &#232; un processo chimico che va classificato nella classe 20.60. La fabbricazione di articoli di vestiario rientra nella divisione 14.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C131">
            <field name="code">C13.1</field>
            <field name="name">PREPARAZIONE E FILATURA DI FIBRE TESSILI</field>
            <field name="parent_id" ref="C13" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C132">
            <field name="code">C13.2</field>
            <field name="name">TESSITURA</field>
            <field name="parent_id" ref="C13" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C133">
            <field name="code">C13.3</field>
            <field name="name">FINISSAGGIO DEI TESSILI</field>
            <field name="parent_id" ref="C13" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C139">
            <field name="code">C13.9</field>
            <field name="name">ALTRE INDUSTRIE TESSILI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di prodotti tessili, ad eccezione degli articoli di vestiario, come tessuti a maglia, biancheria, tappeti e tappetini, corde, nastri, passamaneria eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C13" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C14">
            <field name="code">C14</field>
            <field name="name">CONFEZIONE DI ARTICOLI DI ABBIGLIAMENTO; CONFEZIONE DI ARTICOLI IN PELLE E PELLICCIA</field>
            <field name="description">Questa divisione include tutti i tipi di sartoria (abiti confezionati o su misura), in qualsiasi materiale (ad esempio: pelle, tessuto, tessuti a maglia eccetera), tutti gli articoli di abbigliamento (ad esempio: indumenti esterni, biancheria per uomo, donna e bambino; indumenti da lavoro, abbigliamento da citt&#224; o casual eccetera) e gli accessori. Non viene fatta distinzione tra abbigliamento per adulti e per bambini, o tra abbigliamento moderno e classico. La divisione 14 include anche il confezionamento di articoli in pelliccia. &#200; escluso il finissaggio degli articoli di abbigliamento (cfr. 13.30).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C141">
            <field name="code">C14.1</field>
            <field name="name">CONFEZIONE DI ARTICOLI DI ABBIGLIAMENTO (ESCLUSO ABBIGLIAMENTO IN PELLICCIA)</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di articoli di vestiario. Il materiale utilizzato pu&#242; essere di qualsiasi tipo e pu&#242; essere spalmato, impregnato o gommato.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C14" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C142">
            <field name="code">C14.2</field>
            <field name="name">CONFEZIONE DI ARTICOLI IN PELLICCIA</field>
            <field name="parent_id" ref="C14" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C143">
            <field name="code">C14.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI DI MAGLIERIA</field>
            <field name="parent_id" ref="C14" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C15">
            <field name="code">C15</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI IN PELLE E SIMILI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la preparazione e la tintura di pellicce, la trasformazione delle pelli in cuoio tramite trattamento o conciatura e la fabbricazione in cuoio di articoli destinati al consumo finale. La divisione include anche la fabbricazione di prodotti simili ottenuti con altri materiali (imitazione di pelliccia o similpelle), come scarpe in gomma, valigie in fibra tessile eccetera. I prodotti ottenuti utilizzando il similpelle sono inclusi in questa divisione, in quanto sono lavorati in modo simile a quelli lavorati in pelle (ad esempio valigie) e spesso sono prodotti nella stessa unit&#224;.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C151">
            <field name="code">C15.1</field>
            <field name="name">PREPARAZIONE E CONCIA DEL CUOIO; FABBRICAZIONE DI ARTICOLI DA VIAGGIO, BORSE, PELLETTERIA E SELLERIA; PREPARAZIONE E TINTURA DI PELLICCE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di cuoio, pelle e pelliccia e articoli derivati
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C15" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C152">
            <field name="code">C15.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI CALZATURE</field>
            <field name="parent_id" ref="C15" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C16">
            <field name="code">C16</field>
            <field name="name">INDUSTRIA DEL LEGNO E DEI PRODOTTI IN LEGNO E SUGHERO (ESCLUSI I MOBILI); FABBRICAZIONE DI ARTICOLI IN PAGLIA E MATERIALI DA INTRECCIO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di prodotti in legno, quali legname da costruzione, compensato, fogli da impiallacciatura, contenitori in legno, pavimenti in legno, capriate in legno ed edifici prefabbricati in legno. Le operazioni di produzione comprendono il taglio, la piallatura, la sagomatura, la laminatura, l'assemblaggio di prodotti in legno a partire da tronchi tagliati in travi o da legname da costruzione che pu&#242; essere ulteriormente tagliato o sagomato da torni o altri utensili. Il legname da costruzione o gli altri elementi in legno trasformati possono essere ulteriormente piallati o levigati e montati in prodotti finiti come i contenitori in legno.Ad eccezione delle segherie la divisione &#232; organizzata principalmente in base ai prodotti specifici fabbricati.Nella divisione non &#232; inclusa la fabbricazione di mobili (31.0), n&#233; la posa in opera di articoli in legno e simili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C161">
            <field name="code">C16.1</field>
            <field name="name">TAGLIO E PIALLATURA DEL LEGNO</field>
            <field name="parent_id" ref="C16" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C162">
            <field name="code">C16.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI IN LEGNO, SUGHERO, PAGLIA E MATERIALI DA INTRECCIO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di prodotti in legno, in sughero, paglia e materiali da intreccio, incluse le sagome e i prodotti assemblati.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C16" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C17">
            <field name="code">C17</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI CARTA E DI PRODOTTI DI CARTA</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di pasta-carta, carta e prodotti di carta trasformati. La fabbricazione di tali prodotti &#232; raggruppata insieme in quanto si tratta di una serie di processi integrati verticalmente. Una stessa unit&#224; spesso effettua pi&#249; di una attivit&#224;.Le attivit&#224; sono essenzialmente tre: la fabbricazione di pasta-carta, che comporta la separazione delle fibre di cellulosa dalle altre impurit&#224; del legno o della carta usata; la fabbricazione di carta, che comporta la finitura di tali fibre in fogli; la trasformazione e la lavorazione di prodotti di carta e cartone, fatte con tecniche e l'apporto di materiali diversi.La fabbricazione di articoli di carta stampata (ad esempio: carta da parati, carta da regalo eccetera) &#232; compresa in questa divisione a condizione che l'attivit&#224; di stampa non costituisca lo scopo principale.La produzione di pasta-carta, carta e cartone in forma grezza &#232; inclusa nel gruppo 17.1, mentre il gruppo 17.2 include la produzione di carta e prodotti in carta sottoposti a un'ulteriore lavorazione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C171">
            <field name="code">C17.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PASTA-CARTA, CARTA E CARTONE</field>
            <field name="parent_id" ref="C17" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C172">
            <field name="code">C17.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI DI CARTA E CARTONE</field>
            <field name="parent_id" ref="C17" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C18">
            <field name="code">C18</field>
            <field name="name">STAMPA E RIPRODUZIONE DI SUPPORTI REGISTRATI</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di stampa di quotidiani, libri, periodici, moduli commerciali, biglietti d'auguri e altro materiale; sono comprese anche le attivit&#224; di supporto, quali la legatoria, la preparazione di lastre e l'elaborazione elettronica di testi e immagini. Le attivit&#224; di supporto che rientrano in questa divisione costituiscono parte integrante dell'industria grafica in quanto il risultato di tali operazioni &#232; un prodotto (lastre da stampa, libri rilegati, dischi o file per computer) che costituisce parte integrante dell'industria grafica.I processi utilizzati nella stampa comprendono vari metodi per trasferire un'immagine da una lastra, da uno schermo o da un supporto informatico ad un supporto di carta, plastica, metallo, tessuto o legno. Il metodo pi&#249; importante consiste nel trasferire l'immagine da una lastra o uno schermo al supporto mediante un procedimento di stampa offset, rotocalcografia, serigrafia, flessografia. Spesso il supporto informatico viene utilizzato per creare un testo o un'immagine che vengono stampati mediante sistemi di stampa elettronici (stampanti laser o inkjet).Questa divisione include anche la riproduzione di supporti di registrazione come compact disc, registrazioni video, software su disco o nastro, dischi eccetera.
Dalla divisione 18 sono escluse: 
- attivit&#224; di editoria, cfr. sezione J
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C181">
            <field name="code">C18.1</field>
            <field name="name">STAMPA E SERVIZI CONNESSI ALLA STAMPA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di stampa di quotidiani, libri, periodici, moduli commerciali, biglietti d'auguri e altro materiale; sono comprese anche le attivit&#224; di supporto, quali la legatoria, la preparazione di lastre, di testi e di immagini. La stampa pu&#242; essere effettuata utilizzando tecniche e materiali differenti.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C18" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C182">
            <field name="code">C18.2</field>
            <field name="name">RIPRODUZIONE DI SUPPORTI REGISTRATI</field>
            <field name="parent_id" ref="C18" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C19">
            <field name="code">C19</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI COKE E PRODOTTI DERIVANTI DALLA RAFFINAZIONE DEL PETROLIO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la trasformazione del petrolio greggio e del carbon fossile in prodotti utilizzabili. Il processo principale &#232; rappresentato dalla raffinazione del petrolio che comporta la separazione del greggio nei suoi componenti per mezzo di tecniche quali la piroscissione e la distillazione. Questa divisione include inoltre la fabbricazione per conto proprio di prodotti caratteristici (ad esempio: coke, butano, propano, benzina, cherosene, olio combustibile eccetera) e di servizi di trasformazione (ad esempio la raffinazione su richiesta del cliente).Questa divisione include la fabbricazione di gas come etano, propano e butano come prodotti delle raffinerie di petrolio. Non &#232; inclusa la fabbricazione di tali gas nelle industrie chimiche (cfr. 20.14), la fabbricazione di gas industriali (cfr. 20.11), l'estrazione di gas naturale (metano, etano, butano o propano) (cfr. 06.20), e la fabbricazione di gas combustibile non petrolifero (ad esempio gas prodotti dalla carbonizzazione del carbone, dai sottoprodotti dell'agricoltura o da rifiuti) (cfr. 35.21). Le unit&#224; che fabbricano prodotti petrolchimici a partire dal petrolio raffinato sono classificate nella divisione 20.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C191">
            <field name="code">C19.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI DI COKERIA</field>
            <field name="parent_id" ref="C19" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C192">
            <field name="code">C19.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI DERIVANTI DALLA RAFFINAZIONE DEL PETROLIO</field>
            <field name="parent_id" ref="C19" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C20">
            <field name="code">C20</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI CHIMICI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la trasformazione di materiale organico e inorganico grezzo tramite processi chimici e la formazione di prodotti specifici. Si distingue la produzione di elementi chimici di base, che costituiscono il gruppo industriale primario, dalla produzione di prodotti intermedi e finali ottenuti tramite un'ulteriore lavorazione degli elementi chimici di base.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C201">
            <field name="code">C20.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI CHIMICI DI BASE, DI FERTILIZZANTI E COMPOSTI AZOTATI, DI MATERIE PLASTICHE E GOMMA SINTETICA IN FORME PRIMARIE</field>
            <field name="parent_id" ref="C20" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C202">
            <field name="code">C20.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI AGROFARMACI E DI ALTRI PRODOTTI CHIMICI PER L'AGRICOLTURA</field>
            <field name="parent_id" ref="C20" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C203">
            <field name="code">C20.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PITTURE, VERNICI E SMALTI, INCHIOSTRI DA STAMPA E ADESIVI SINTETICI (MASTICI)</field>
            <field name="parent_id" ref="C20" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C204">
            <field name="code">C20.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI SAPONI E DETERGENTI, DI PRODOTTI PER LA PULIZIA E LA LUCIDATURA, DI PROFUMI E COSMETICI</field>
            <field name="parent_id" ref="C20" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C205">
            <field name="code">C20.5</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRI PRODOTTI CHIMICI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di esplosivi e articoli pirotecnici, colle, oli essenziali e altri prodotti chimici n.c.a. per esempio: preparazioni chimiche per uso fotografico (incluse pellicole e carta sensibilizzata), gelatine, preparazioni diagnostiche composite eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C20" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C206">
            <field name="code">C20.6</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI FIBRE SINTETICHE E ARTIFICIALI</field>
            <field name="parent_id" ref="C20" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C21">
            <field name="code">C21</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI FARMACEUTICI DI BASE E DI PREPARATI FARMACEUTICI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di prodotti e preparati farmaceutici di base. &#200; inclusa anche la fabbricazione di prodotti chimici e botanici per usi medicinali.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C211">
            <field name="code">C21.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI FARMACEUTICI DI BASE</field>
            <field name="parent_id" ref="C21" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C212">
            <field name="code">C21.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MEDICINALI E PREPARATI FARMACEUTICI</field>
            <field name="parent_id" ref="C21" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C22">
            <field name="code">C22</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI IN GOMMA E MATERIE PLASTICHE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di articoli in gomma e materie plastiche.La divisione &#232; caratterizzata dalle materie prime impiegate nel processo di fabbricazione. Tuttavia, ci&#242; non implica che la fabbricazione di tutti i prodotti realizzati con questi materiali sia classificata in questa divisione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C221">
            <field name="code">C22.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI IN GOMMA</field>
            <field name="parent_id" ref="C22" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C222">
            <field name="code">C22.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI IN MATERIE PLASTICHE</field>
            <field name="description">Questo gruppo comprende la trasformazione di resine plastiche nuove o usate (per esempio riciclate) in prodotti intermedi o finali, utilizzando processi quali la compressione, l'estrusione, l'iniezione, il soffio e la fusione. Nella maggior parte dei casi, il processo di produzione permette di ottenere una grande variet&#224; di prodotti.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C22" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C23">
            <field name="code">C23</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRI PRODOTTI DELLA LAVORAZIONE DI MINERALI NON METALLIFERI</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; relative alla lavorazione di sostanze singole di origine minerale. La divisione include la fabbricazione di vetro e di prodotti in vetro (ad esempio: vetro piano, vetro cavo, fibre di vetro, vetro per usi tecnici eccetera), prodotti in ceramica, mattonelle e prodotti in terracotta, cemento e gesso, dai materiali grezzi fino agli articoli finiti. La fabbricazione di pietra lavorata e finita e di altri prodotti minerali &#232; inclusa in questa divisione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C231">
            <field name="code">C23.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI VETRO E DI PRODOTTI IN VETRO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di vetro in tutte le sue forme e di prodotti in vetro, ottenuti tramite qualsiasi processo.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C232">
            <field name="code">C23.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI REFRATTARI</field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C233">
            <field name="code">C23.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MATERIALI DA COSTRUZIONE IN TERRACOTTA</field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C234">
            <field name="code">C23.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRI PRODOTTI IN PORCELLANA E IN CERAMICA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di prodotti finiti provenienti da minerali non metalliferi, come sabbia, ghiaia, pietra o argilla.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C235">
            <field name="code">C23.5</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI CEMENTO, CALCE E GESSO</field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C236">
            <field name="code">C23.6</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI IN CALCESTRUZZO, CEMENTO E GESSO</field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C237">
            <field name="code">C23.7</field>
            <field name="name">TAGLIO, MODELLATURA E FINITURA DI PIETRE</field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C239">
            <field name="code">C23.9</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI ABRASIVI E DI PRODOTTI IN MINERALI NON METALLIFERI N.C.A.</field>
            <field name="parent_id" ref="C23" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C24">
            <field name="code">C24</field>
            <field name="name">METALLURGIA</field>
            <field name="description">Nella divisione sono comprese le attivit&#224; di fusione e/o affinazione di metalli ferrosi e non ferrosi a partire da minerali, lingotti metallici o rottame metallico, con tecniche elettrometallurgiche ed altre tecniche metallurgiche. Rientra in questa divisione anche la produzione di leghe e superleghe di metalli, con l'aggiunta nei metalli puri di altri elementi chimici. I prodotti ottenuti dalla fusione e dalla affinazione, generalmente in forma di lingotti vengono trasformati con processo di laminazione, trafilatura ed estrusione in lamiere, nastri, barre, tondi o vergella e in forma fusa, per realizzare pezzi di fonderia e altri prodotti metallici.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C241">
            <field name="code">C24.1</field>
            <field name="name">SIDERURGIA</field>
            <field name="description">Questo gruppo comprende attivit&#224; quali la riduzione diretta del minerale di ferro; la fabbricazione di ghisa grezza in forma liquida o solida; la conversione di ghisa grezza in acciaio; la fabbricazione di ferroleghe e di prodotti siderurgici.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C24" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C242">
            <field name="code">C24.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI TUBI, CONDOTTI, PROFILATI CAVI E RELATIVI ACCESSORI IN ACCIAIO (ESCLUSI QUELLI IN ACCIAIO COLATO)</field>
            <field name="parent_id" ref="C24" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C243">
            <field name="code">C24.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRI PRODOTTI DELLA PRIMA TRASFORMAZIONE DELL'ACCIAIO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di altri prodotti della trasformazione a freddo dell'acciaio.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C24" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C244">
            <field name="code">C24.4</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI METALLI DI BASE PREZIOSI E ALTRI METALLI NON FERROSI, TRATTAMENTO DEI COMBUSTIBILI NUCLEARI</field>
            <field name="parent_id" ref="C24" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C245">
            <field name="code">C24.5</field>
            <field name="name">FONDERIE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di prodotti semilavorati e getti di vario genere che possono essere anche prodotti finiti, tramite fusione.
Dal gruppo 24.5 sono escluse: 
- fabbricazione di prodotti di fusione finiti quali: contenitori per caldaie e radiatori, cfr. 25.21
- fabbricazione di prodotti domestici di fusione, cfr. 25.99
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C24" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C25">
            <field name="code">C25</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI IN METALLO (ESCLUSI MACCHINARI E ATTREZZATURE)</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di prodotti in metallo (quali parti, contenitori, strutture), generalmente con funzione statica fissa.La fabbricazione di armi e munizioni &#232; inclusa in questa divisione.
Dalla divisione 25 sono escluse: 
- attivit&#224; di riparazione e di manutenzione specializzata, cfr. 33.1
- installazione specializzata di beni finali prodotti in questa divisione all'interno di edifici, come le caldaie per il riscaldamento, cfr. 43.22
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C251">
            <field name="code">C25.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ELEMENTI DA COSTRUZIONE IN METALLO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di elementi da costruzione in metallo (quali strutture metalliche o parti di costruzioni).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C252">
            <field name="code">C25.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI CISTERNE, SERBATOI, RADIATORI E CONTENITORI IN METALLO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di serbatoi, cisterne, radiatori per riscaldamento e contenitori in metallo.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C253">
            <field name="code">C25.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI GENERATORI DI VAPORE (ESCLUSI I CONTENITORI IN METALLO PER CALDAIE PER IL RISCALDAMENTO CENTRALE AD ACQUA CALDA)</field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C254">
            <field name="code">C25.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARMI E MUNIZIONI</field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C255">
            <field name="code">C25.5</field>
            <field name="name">FUCINATURA, IMBUTITURA, STAMPAGGIO E PROFILATURA DEI METALLI; METALLURGIA DELLE POLVERI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; generali di lavorazione dei metalli, quali la fucinatura o lo stampaggio.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C256">
            <field name="code">C25.6</field>
            <field name="name">TRATTAMENTO E RIVESTIMENTO DEI METALLI; LAVORI DI MECCANICA GENERALE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; generali di lavorazione dei metalli, quali placcatura, rivestimento, incisione, alesatura, lucidatura, saldatura eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C257">
            <field name="code">C25.7</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI DI COLTELLERIA, UTENSILI E OGGETTI DI FERRAMENTA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di articoli di coltelleria, utensili metallici ed oggetti di uso generale.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C259">
            <field name="code">C25.9</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRI PRODOTTI IN METALLO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di vari prodotti in metallo per uso domestico e per l'industria, quali lattine e bidoni; chiodi, viti e dadi; attrezzi di fissaggio; eliche ed ancore per navi; strutture assemblate per linee ferroviarie eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C25" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C26">
            <field name="code">C26</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI COMPUTER E PRODOTTI DI ELETTRONICA E OTTICA; APPARECCHI ELETTROMEDICALI, APPARECCHI DI MISURAZIONE E DI OROLOGI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di computer, periferiche informatiche, apparecchi di telecomunicazione, e prodotti di elettronica simili, come pure la fabbricazione di componenti di tali prodotti. I processi di produzione di questa divisione sono caratterizzati dalla progettazione e l'impiego di circuiti integrati e dall'applicazione di tecnologie di miniaturizzazione ad elevata specializzazione. La divisione include anche la fabbricazione di prodotti di elettronica di consumo audio e video, strumenti di misurazione, di navigazione e controllo, strumenti per l'irradiazione, apparecchi elettromedicali ed elettroterapeutici, strumenti ed apparecchiature ottiche, nonch&#233; la fabbricazione di supporti magnetici ed ottici.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C261">
            <field name="code">C26.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI COMPONENTI ELETTRONICI E SCHEDE ELETTRONICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C262">
            <field name="code">C26.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI COMPUTER E UNIT&#192; PERIFERICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C263">
            <field name="code">C26.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI APPARECCHIATURE PER LE TELECOMUNICAZIONI</field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C264">
            <field name="code">C26.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PRODOTTI DI ELETTRONICA DI CONSUMO AUDIO E VIDEO</field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C265">
            <field name="code">C26.5</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI STRUMENTI E APPARECCHI DI MISURAZIONE, PROVA E NAVIGAZIONE; OROLOGI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di strumenti di misurazione, prova e navigazione per scopi industriali o non, inclusi gli strumenti per la misurazione del tempo come orologi e simili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C266">
            <field name="code">C26.6</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI STRUMENTI PER IRRADIAZIONE, APPARECCHIATURE ELETTROMEDICALI ED ELETTROTERAPEUTICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C267">
            <field name="code">C26.7</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI STRUMENTI OTTICI E ATTREZZATURE FOTOGRAFICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C268">
            <field name="code">C26.8</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI SUPPORTI MAGNETICI ED OTTICI</field>
            <field name="parent_id" ref="C26" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C27">
            <field name="code">C27</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI APPARECCHIATURE ELETTRICHE ED APPARECCHIATURE PER USO DOMESTICO NON ELETTRICHE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di prodotti che generano, distribuiscono ed utilizzano la corrente elettrica. &#200;, inoltre, inclusa la fabbricazione di sistemi di illuminazione, apparecchi di segnalazione ed elettrodomestici.
Dalla divisione 27 sono escluse: 
- la fabbricazione di prodotti elettronici (cfr. divisione 26)
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C271">
            <field name="code">C27.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MOTORI, GENERATORI E TRASFORMATORI ELETTRICI E DI APPARECCHIATURE PER LA DISTRIBUZIONE E IL CONTROLLO DELL'ELETTRICIT&#192;</field>
            <field name="description">Questo gruppo comprende la fabbricazione di trasformatori di potenza, di distribuzione; motori, generatori, insiemi di generatori a motore elettrici.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C27" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C272">
            <field name="code">C27.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI BATTERIE DI PILE ED ACCUMULATORI ELETTRICI</field>
            <field name="parent_id" ref="C27" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C273">
            <field name="code">C27.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI CABLAGGI E APPARECCHIATURE DI CABLAGGIO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di apparati di cablaggio per il trasporto di corrente elettrica o altro, utilizzati per i circuiti elettrici indipendentemente dal materiale impiegato. Questo gruppo include anche l'isolamento di fili elettrici e la fabbricazione di cavi a fibra ottica.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C27" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C274">
            <field name="code">C27.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI APPARECCHIATURE PER ILLUMINAZIONE</field>
            <field name="parent_id" ref="C27" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C275">
            <field name="code">C27.5</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI APPARECCHI PER USO DOMESTICO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di piccoli elettrodomestici, ventilatori d'aria per uso domestico, aspirapolveri, lucidatrici elettriche, apparecchi per cucinare, lavatrici, frigoriferi, congelatori a colonna e a pozzetto ed altri apparecchi elettrici o non elettrici per uso domestico, quali lavastoviglie, scaldacqua, tritarifiuti
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C27" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C279">
            <field name="code">C27.9</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRE APPARECCHIATURE ELETTRICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="C27" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C28">
            <field name="code">C28</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MACCHINARI ED APPARECCHIATURE N.C.A.</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di macchinari ed apparecchiature comprese le rispettive parti meccaniche che intervengono meccanicamente o termicamente sui materiali o sui processi di lavorazione. Questa divisione include apparecchi fissi e mobili o portatili a prescindere dal fatto che siano stati progettati per uso industriale, per l'edilizia e l'ingegneria civile, per uso agricolo o domestico. Inoltre &#232; inclusa in questa divisione la fabbricazione di alcune apparecchiature speciali, per trasporto di passeggeri o merci entro strutture delimitate. Questa divisione opera una distinzione tra la fabbricazione di macchinari per usi speciali, ossia macchinari per uso esclusivo in una specifica attivit&#224; economica o in piccoli raggruppamenti di attivit&#224; economiche, e macchinari di impiego generale, ovvero macchinari utilizzabili in una vasta gamma di attivit&#224; economiche previste nella classificazione Nace. Questa divisione include anche la fabbricazione di macchinari per usi speciali, non presenti altrove in questa classificazione, utilizzati o meno in un processo di fabbricazione, come le apparecchiature utilizzate nei parchi di divertimento, nelle piste automatiche da bowling eccetera. &#200; esclusa la fabbricazione di prodotti in metallo per usi generali (divisione 25), apparecchi di controllo associati, strumenti computerizzati, strumenti di misurazione, apparati di distribuzione e controllo dell'energia elettrica (divisioni 26 e 27) e veicoli a motore per uso generico (divisioni 29 e 30).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C281">
            <field name="code">C28.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MACCHINE DI IMPIEGO GENERALE</field>
            <field name="parent_id" ref="C28" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C282">
            <field name="code">C28.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRE MACCHINE DI IMPIEGO GENERALE</field>
            <field name="parent_id" ref="C28" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C283">
            <field name="code">C28.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MACCHINE PER L'AGRICOLTURA E LA SILVICOLTURA</field>
            <field name="parent_id" ref="C28" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C284">
            <field name="code">C28.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MACCHINE PER LA FORMATURA DEI METALLI E DI ALTRE MACCHINE UTENSILI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di macchine per la formatura dei metalli e di macchine utensili, per esempio macchine utensili per la lavorazione dei metalli e di altri materiali (legno, osso, pietra, gomma indurita, plastiche dure, vetro lavorato a freddo) incluse quelle che utilizzano raggi laser, onde ad ultrasuoni, arco a plasma, impulsi magnetici eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C28" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C289">
            <field name="code">C28.9</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRE MACCHINE PER IMPIEGHI SPECIALI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di macchine per impieghi speciali, ossia macchine utilizzate esclusivamente in una specifica attivit&#224; economica. Questo gruppo include anche la fabbricazione di macchinari specifici per altre industrie non manifatturiere, come le catapulte per il lancio di aerei imbarcati o le attrezzature per i parchi di divertimento.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C28" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C29">
            <field name="code">C29</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI AUTOVEICOLI, RIMORCHI E SEMIRIMORCHI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di autoveicoli per il trasporto di passeggeri o merci. &#200; inclusa la fabbricazione di parti ed accessori, nonch&#233; la fabbricazione di rimorchi e semi-rimorchi. La manutenzione e la riparazione dei veicoli, prodotti in questa divisione, sono classificate nella classe 45.20.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C291">
            <field name="code">C29.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI AUTOVEICOLI</field>
            <field name="parent_id" ref="C29" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C292">
            <field name="code">C29.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI CARROZZERIE PER AUTOVEICOLI, RIMORCHI E SEMIRIMORCHI</field>
            <field name="parent_id" ref="C29" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C293">
            <field name="code">C29.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI PARTI ED ACCESSORI PER AUTOVEICOLI E LORO MOTORI</field>
            <field name="parent_id" ref="C29" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C30">
            <field name="code">C30</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ALTRI MEZZI DI TRASPORTO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di mezzi di trasporto quali navi ed imbarcazioni, di materiale rotabile ferro-tranviario e locomotive, aeroplani, veicoli spaziali e di loro parti.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C301">
            <field name="code">C30.1</field>
            <field name="name">COSTRUZIONE DI NAVI E IMBARCAZIONI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la costruzione di navi, imbarcazioni ed altre strutture galleggianti per il trasporto e per altri scopi commerciali, nonch&#233; per diporto o attivit&#224; sportive.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C30" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C302">
            <field name="code">C30.2</field>
            <field name="name">COSTRUZIONE DI LOCOMOTIVE E DI MATERIALE ROTABILE FERRO-TRANVIARIO</field>
            <field name="parent_id" ref="C30" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C303">
            <field name="code">C30.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI AEROMOBILI, DI VEICOLI SPAZIALI E DEI RELATIVI DISPOSITIVI</field>
            <field name="parent_id" ref="C30" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C304">
            <field name="code">C30.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI VEICOLI MILITARI DA COMBATTIMENTO</field>
            <field name="parent_id" ref="C30" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C309">
            <field name="code">C30.9</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MEZZI DI TRASPORTO N.C.A.</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di mezzi di trasporto per uso civile e militare diversi da autoveicoli o mezzi ferroviari, imbarcazioni, attrezzatura per il trasporto aereo o spaziale e veicoli militari.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C30" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C31">
            <field name="code">C31</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MOBILI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di mobili e articoli collegati, realizzati in qualsiasi materiale ad esclusione di pietra, cemento e ceramica.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C310">
            <field name="code">C31.0</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI MOBILI</field>
            <field name="parent_id" ref="C31" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C32">
            <field name="code">C32</field>
            <field name="name">ALTRE INDUSTRIE MANIFATTURIERE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fabbricazione di beni non compresi altrove in questa classificazione. Poich&#233; si tratta di una divisione residuale, i processi di produzione, le materie prime e l'uso di beni prodotti possono essere molto variabili, di conseguenza non sono stati applicati i normali criteri per raggruppare le classi nelle divisioni.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C321">
            <field name="code">C32.1</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI GIOIELLERIA, BIGIOTTERIA E ARTICOLI CONNESSI; LAVORAZIONE DELLE PIETRE PREZIOSE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fabbricazione di gioielleria e articoli di imitazione di gioielleria.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C32" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C322">
            <field name="code">C32.2</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI STRUMENTI MUSICALI</field>
            <field name="parent_id" ref="C32" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C323">
            <field name="code">C32.3</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI ARTICOLI SPORTIVI</field>
            <field name="parent_id" ref="C32" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C324">
            <field name="code">C32.4</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI GIOCHI E GIOCATTOLI</field>
            <field name="parent_id" ref="C32" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C325">
            <field name="code">C32.5</field>
            <field name="name">FABBRICAZIONE DI STRUMENTI E FORNITURE MEDICHE E DENTISTICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="C32" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C329">
            <field name="code">C32.9</field>
            <field name="name">INDUSTRIE MANIFATTURIERE N.C.A.</field>
            <field name="parent_id" ref="C32" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C33">
            <field name="code">C33</field>
            <field name="name">RIPARAZIONE, MANUTENZIONE ED INSTALLAZIONE DI MACCHINE ED APPARECCHIATURE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la riparazione da parte di unit&#224; di beni prodotti dal settore manifatturiero, con l'obiettivo di ripristinare le funzionalit&#224; di macchine, apparecchiature ed altri prodotti. Questa divisione include l'erogazione di servizi di manutenzione generale o ordinaria (inclusi i servizi di assistenza) destinata a tali prodotti, mirata a garantirne l'efficienza lavorativa e a prevenirne i guasti o le riparazioni non necessarie. Questa divisione include solo le attivit&#224; di riparazione e manutenzione da parte di unit&#224; specializzate. Buona parte delle attivit&#224; di riparazione sono svolte anche dalle imprese che producono macchine, apparecchiature e altri beni; in questo caso la classificazione delle unit&#224; impegnate in tali attivit&#224; di riparazione e produzione &#232; fatta secondo il principio del valore aggiunto.Dalla divisione &#232; esclusa la ricostruzione di macchine ed apparecchiature.Dalla divisione sono escluse anche la riparazione e la manutenzione di computer ed apparecchiature per le comunicazioni, di beni per uso personale e per la casa e di mobili per ufficio. In questa divisione &#232; anche inclusa l'installazione da parte di unit&#224; specializzate di macchine. Tuttavia, l'installazione di apparecchiature che fanno parte integrante di edifici o strutture simili, come l'installazione di impianti elettrici, impianti idraulici (gas, acqua e sistemi di fognatura), impianti di condizionamento dell'aria, ascensori viene classificata nelle costruzioni (cfr. sez. F).
Dalla divisione 33 sono escluse: 
- pulizia di macchine industriali, cfr. 81.22
- riparazione e manutenzione di computer ed apparecchiature per le comunicazioni, cfr. 95.1
- riparazione e manutenzione di beni per uso personale e per la casa, cfr. 95.2
- riparazione di mobili per ufficio, cfr. 95.24
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C331">
            <field name="code">C33.1</field>
            <field name="name">RIPARAZIONE E MANUTENZIONE DI PRODOTTI IN METALLO, MACCHINE ED APPARECCHIATURE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la riparazione e la manutenzione da parte di unit&#224; specializzate di beni prodotti dal settore manifatturiero, con l'obiettivo di ripristinare le funzionalit&#224; di macchine, apparecchiature ed altri prodotti. Il gruppo include l'erogazione di servizi di manutenzione generale o ordinaria (inclusi i servizi di assistenza) destinata a tali prodotti, mirata a garantirne l'efficienza lavorativa e a prevenirne i guasti o le riparazioni non necessarie.
Dal gruppo 33.1 sono escluse: 
- ricostruzione o rifabbricazione di macchine ed apparecchiature, cfr. classe corrispondente nelle divisioni 25-30
- pulizia di macchine industriali, cfr. 81.22
- riparazione e manutenzione di computer ed apparecchiature per le comunicazioni, cfr. 95.1
- riparazione e manutenzione di beni per uso personale e per la casa, cfr. 95.2
            </field>
            <field name="parent_id" ref="C33" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="C332">
            <field name="code">C33.2</field>
            <field name="name">INSTALLAZIONE DI MACCHINE ED APPARECCHIATURE INDUSTRIALI</field>
            <field name="parent_id" ref="C33" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="D">
            <field name="code">D</field>
            <field name="name">FORNITURA DI ENERGIA ELETTRICA, GAS, VAPORE E ARIA CONDIZIONATA</field>
            <field name="description">Questa sezione include l'attivit&#224; di fornitura di energia elettrica, gas naturale, vapore, acqua calda e simili attraverso una infrastruttura permanente (rete) con linee, tubature o condotte. L'estensione della rete non &#232; determinante; &#232; inclusa anche la distribuzione di elettricit&#224;, gas, vapore, acqua calda e simili in complessi industriali e edifici residenziali.Questa sezione include pertanto la gestione di aziende elettriche e del gas, che generano, controllano e distribuiscono energia elettrica o gas. &#200; inoltre inclusa l'erogazione di vapore e la fornitura di aria condizionata.
Dalla sezione D sono escluse: 
- la gestione di aziende di servizi idrici e di fognature, cfr. 36, 37
- il trasporto (tipicamente di lunga distanza) di gas mediante gasdotti, cfr. 49.50
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="D35">
            <field name="code">D35</field>
            <field name="name">FORNITURA DI ENERGIA ELETTRICA, GAS, VAPORE E ARIA CONDIZIONATA</field>
            <field name="parent_id" ref="D" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="D351">
            <field name="code">D35.1</field>
            <field name="name">PRODUZIONE, TRASMISSIONE E DISTRIBUZIONE DI ENERGIA ELETTRICA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la produzione di energia elettrica, nonch&#233; la trasmissione dalle centrali di produzione ai centri di distribuzione e la distribuzione agli utenti finali.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="D35" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="D352">
            <field name="code">D35.2</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI GAS; DISTRIBUZIONE DI COMBUSTIBILI GASSOSI MEDIANTE CONDOTTE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la produzione di gas e la distribuzione di gas naturale o sintetico agli utenti finali mediante un sistema di condotte. Sono inclusi in questo gruppo gli agenti o gli intermediari che organizzano la vendita di gas naturale all'interno di sistemi di distribuzione gestiti da terzi.Dal gruppo &#232; esclusa la gestione separata di gasdotti, che coprono generalmente lunghe distanze e che collegano le aziende produttrici ai distributori di gas o ai centri urbani ed &#232; classificata insieme ad altre attivit&#224; di trasporto realizzate mediante condotte o tubazioni (cfr. 49.50).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="D35" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="D353">
            <field name="code">D35.3</field>
            <field name="name">FORNITURA DI VAPORE E ARIA CONDIZIONATA</field>
            <field name="parent_id" ref="D35" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E">
            <field name="code">E</field>
            <field name="name">FORNITURA DI ACQUA; RETI FOGNARIE, ATTIVIT&#192; DI GESTIONE DEI RIFIUTI E RISANAMENTO</field>
            <field name="description">Questa sezione include le attivit&#224; legate alla gestione (inclusa la raccolta, il trattamento e lo smaltimento) di varie forme di rifiuti, quali rifiuti solidi o non solidi industriali o domestici, come pure la gestione di siti contaminati. Il prodotto che risulta dal processo di trattamento dei rifiuti pu&#242; essere smaltito oppure pu&#242; diventare un input in altri processi di produzione. Anche le attivit&#224; di fornitura di acqua sono incluse in questa sezione, in quanto spesso sono condotte insieme al trattamento dei reflui, o comunque dalle stesse unit&#224;.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E36">
            <field name="code">E36</field>
            <field name="name">RACCOLTA, TRATTAMENTO E FORNITURA DI ACQUA</field>
            <field name="parent_id" ref="E" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E360">
            <field name="code">E36.0</field>
            <field name="name">RACCOLTA, TRATTAMENTO E FORNITURA DI ACQUA</field>
            <field name="parent_id" ref="E36" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E37">
            <field name="code">E37</field>
            <field name="name">GESTIONE DELLE RETI FOGNARIE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la gestione dei sistemi di fognatura o degli impianti di trattamento delle acque reflue che raccolgono, trattano e smaltiscono i reflui.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="E" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E370">
            <field name="code">E37.0</field>
            <field name="name">GESTIONE DELLE RETI FOGNARIE</field>
            <field name="parent_id" ref="E37" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E38">
            <field name="code">E38</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI RACCOLTA, TRATTAMENTO E SMALTIMENTO DEI RIFIUTI; RECUPERO DEI MATERIALI</field>
            <field name="description">Questa divisione include la raccolta, il trattamento e lo smaltimento di rifiuti. &#200; anche incluso il trasporto locale di rifiuti e la gestione di strutture di recupero (ossia le strutture in cui si separano i materiali riciclabili da un insieme composito di rifiuti).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="E" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E381">
            <field name="code">E38.1</field>
            <field name="name">RACCOLTA DEI RIFIUTI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la raccolta di rifiuti provenienti da famiglie e aziende tramite bidoni per la spazzatura, bidoni su ruote, container eccetera. &#200; inclusa la raccolta di rifiuti pericolosi e non pericolosi, ad esempio rifiuti domestici, batterie usate, oli e grassi per cucina usati, oli di scarto provenienti dalle navi e oli esausti provenienti da autofficine, nonch&#233; rifiuti da costruzione e demolizione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="E38" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E382">
            <field name="code">E38.2</field>
            <field name="name">TRATTAMENTO E SMALTIMENTO DEI RIFIUTI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include lo smaltimento e il trattamento che precede lo smaltimento di varie forme di rifiuti tramite differenti modalit&#224;, come il trattamento di rifiuti organici a scopo di smaltimento; il trattamento e lo smaltimento di animali infettivi, vivi o morti, e di altri rifiuti contaminati; il trattamento e lo smaltimento di residui radioattivi di transizione provenienti da ospedali eccetera; il conferimento a discariche o in acqua; l'interramento dei rifiuti; lo smaltimento di beni usati quali frigoriferi, per smaltire i rifiuti tossici; lo smaltimento dei rifiuti tramite incenerimento o combustione.
Dal gruppo 38.2 sono escluse: 
- trattamento e smaltimento delle acque reflue, cfr. 37.00
- recupero dei materiali, cfr. 38.3
            </field>
            <field name="parent_id" ref="E38" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E383">
            <field name="code">E38.3</field>
            <field name="name">RECUPERO DEI MATERIALI</field>
            <field name="description">Da questo gruppo &#232; esclusa la fabbricazione di nuovi prodotti finiti (fabbricati o meno in proprio) a partire da materie prime secondarie, come ad esempio la fabbricazione di filati provenienti da garnettatura, fabbricazione della pasta-carta proveniente da rifiuti di carta, rigenerazione di pneumatici o produzione di metalli provenienti da rifiuti metallici, cfr. classi corrispondenti nella sezione C (Attivit&#224; manifatturiere).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="E38" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E39">
            <field name="code">E39</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI RISANAMENTO E ALTRI SERVIZI DI GESTIONE DEI RIFIUTI</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'erogazione di servizi di risanamento, ossia la decontaminazione di edifici e siti contaminati, del suolo, delle acque superficiali e delle acque del sottosuolo.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="E" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="E390">
            <field name="code">E39.0</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI RISANAMENTO E ALTRI SERVIZI DI GESTIONE DEI RIFIUTI</field>
            <field name="parent_id" ref="E39" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F">
            <field name="code">F</field>
            <field name="name">COSTRUZIONI</field>
            <field name="description">Questa sezione comprende l'attivit&#224; generica e specializzata per la costruzione di edifici e di opere di ingegneria civile. Essa include i nuovi lavori, le riparazioni, le aggiunte, le alterazioni, l'installazione nei cantieri di edifici prefabbricati o di strutture e le costruzioni di natura temporanea.I lavori di costruzione generali riguardano la costruzione di complessi abitativi, fabbricati per uffici, negozi, ed altri edifici pubblici e di servizio, fabbricati rurali eccetera, nonch&#233; la costruzione di opere del genio civile come autostrade, strade, ponti, gallerie, ferrovie, campi di aviazione, porti e altre opere idrauliche, la costruzione di sistemi di irrigazione e di fognatura, impianti industriali, condotte e linee elettriche, impianti sportivi eccetera.Questi lavori possono essere eseguiti in conto proprio o per conto terzi. Parte dei lavori o il loro complesso possono essere effettuati in subappalto. Sono classificate in questa divisione anche le unit&#224; responsabili di un progetto di costruzione nella sua globalit&#224;.Sono incluse anche le attivit&#224; di riparazione di edifici e le opere di ingegneria.Questa sezione include la costruzione di edifici nel loro complesso (divisione 41), le opere di ingegneria civile (divisione 42), nonch&#233; i lavori di costruzione specializzati (divisione 43).Il noleggio di attrezzature con manovratore per costruzioni &#232; classificato fra i lavori di costruzione specializzati effettuati con tali attrezzature.Questa sezione comprende anche lo sviluppo di progetti per la costruzione di edifici o di opere di ingegneria civile attraverso il reperimento di mezzi finanziari, tecnici e fisici al fine di realizzare unit&#224; immobiliari. Se tali attivit&#224; non sono finalizzate alla successiva vendita dei manufatti costruiti (o dei progetti realizzati), bens&#236; al loro impiego, l'unit&#224; non deve essere classificata in questa sezione, ma in base al tipo di categoria di utilizzo, ossia attivit&#224; immobiliari, manifatturiero eccetera.In questa sezione &#232; inclusa l'attivit&#224; delle cooperative finalizzate al reperimento di mezzi finanziari, tecnici e fisici per realizzare progetti immobiliari, residenziali e non residenziali destinati all'utilizzo proprio.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F41">
            <field name="code">F41</field>
            <field name="name">COSTRUZIONE DI EDIFICI</field>
            <field name="description">Questa divisione include lavori generali per la costruzione di edifici di qualsiasi tipo. Sono inclusi i nuovi lavori, le riparazioni, le aggiunte e le alterazioni, l'installazione nei cantieri di edifici prefabbricati o di strutture anche di natura temporanea. &#200; compresa inoltre la costruzione di alloggi, edifici adibiti ad uffici, negozi, edifici pubblici e di servizio, fabbricati rurali eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="F" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F411">
            <field name="code">F41.1</field>
            <field name="name">SVILUPPO DI PROGETTI IMMOBILIARI</field>
            <field name="parent_id" ref="F41" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F412">
            <field name="code">F41.2</field>
            <field name="name">COSTRUZIONE DI EDIFICI RESIDENZIALI E NON RESIDENZIALI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la costruzione completa di edifici residenziali o non residenziali eseguiti per conto proprio o per conto terzi e poi venduti. La realizzazione della costruzione, in parte o nella sua totalit&#224; pu&#242; essere data in affidamento all'esterno (outsourcing). &#200; incluso lo sviluppo di progetti immobiliari con costruzione. Se si effettuano solo parti specifiche del processo di costruzione, l'attivit&#224; &#232; classificata nella divisione 43.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="F41" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F42">
            <field name="code">F42</field>
            <field name="name">INGEGNERIA CIVILE</field>
            <field name="description">Questa divisione include i lavori generali per la costruzione di opere di ingegneria civile. Essa include i nuovi lavori, le riparazioni, le aggiunte e le alterazioni, il montaggio di strutture prefabbricate in cantiere e anche le costruzioni di natura temporanea. &#200; inclusa anche la costruzione di opere di ingegneria civile quali autostrade, strade, ponti, gallerie, ferrovie, campi di aviazione, porti ed altre opere idrauliche, la costruzione di sistemi di irrigazione e di fognatura, condotte e linee elettriche, impianti sportivi all'aperto eccetera. Queste attivit&#224; possono essere effettuate in conto proprio o in conto terzi. Il lavoro pu&#242; essere effettuato totalmente o parzialmente in subappalto.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="F" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F421">
            <field name="code">F42.1</field>
            <field name="name">COSTRUZIONE DI STRADE E FERROVIE</field>
            <field name="parent_id" ref="F42" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F422">
            <field name="code">F42.2</field>
            <field name="name">COSTRUZIONE DI OPERE DI PUBBLICA UTILIT&#192;</field>
            <field name="parent_id" ref="F42" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F429">
            <field name="code">F42.9</field>
            <field name="name">COSTRUZIONE DI ALTRE OPERE DI INGEGNERIA CIVILE</field>
            <field name="parent_id" ref="F42" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F43">
            <field name="code">F43</field>
            <field name="name">LAVORI DI COSTRUZIONE SPECIALIZZATI</field>
            <field name="description">Questa divisione include i lavori di costruzione specializzati, ovvero, la costruzione di parti di edifici, i lavori di ingegneria civile e le attivit&#224; di preparazione a tale scopo. Si tratta solitamente di attivit&#224; specializzate in un aspetto comune a diversi tipi di strutture, che richiedono competenze o attrezzature specializzate, quali l'infissione di pali, i lavori di fondazione, i lavori di ossatura di edifici e di strutture in calcestruzzo, la posa in opera di mattoni e pietre, il montaggio di ponteggi, la copertura di tetti eccetera. &#200; inclusa la costruzione di strutture in acciaio a condizione che le varie parti non siano prodotte dalla stessa unit&#224; che le pone in opera. Tali attivit&#224; sono effettuate prevalentemente in subappalto. Sono anche incluse le attivit&#224; di finitura e completamento degli edifici. Sono inoltre incluse le attivit&#224; di installazione di tutti i tipi di servizi, necessarie al funzionamento della costruzione. Tali attivit&#224; vengono generalmente realizzate in cantiere, anche se alcune parti del lavoro possono essere eseguite esternamente in officine specializzate. Ne fanno parte l'installazione di impianti idraulico-sanitari, di riscaldamento e condizionamento dell'aria, di antenne, di sistemi di allarme e di altri apparati elettrici, di sistemi antincendio, di ascensori e scale mobili eccetera. Sono inoltre compresi i lavori di isolamento (per umidit&#224;, calore, rumore), i lavori di rivestimento metallico, l'installazione di impianti di illuminazione e segnaletica per strade, ferrovie, aeroporti, porti eccetera. Sono inoltre incluse tutte le attivit&#224; di riparazione dei lavori citati.Il noleggio di attrezzature per la costruzione con manovratore &#232; classificato fra i lavori di costruzione specializzati effettuati con queste attrezzature. I lavori di completamento comprendono le attivit&#224; che contribuiscono alla finitura di una costruzione quali posa in opera di vetrate, intonacatura, tinteggiatura e imbiancatura, lavori di rivestimento di muri e pavimenti o di rivestimento con altri materiali quali parquet, moquette, carta da parati eccetera, levigatura di pavimenti, lavori di carpenteria per finitura, lavori di isolamento acustico eccetera. Sono inoltre incluse tutte le attivit&#224; di riparazione dei lavori citati.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="F" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F431">
            <field name="code">F43.1</field>
            <field name="name">DEMOLIZIONE E PREPARAZIONE DEL CANTIERE EDILE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di preparazione di un cantiere edile per i successivi lavori di costruzione, inclusa la rimozione di strutture preesistenti.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="F43" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F432">
            <field name="code">F43.2</field>
            <field name="name">INSTALLAZIONE DI IMPIANTI ELETTRICI, IDRAULICI ED ALTRI LAVORI DI COSTRUZIONE E INSTALLAZIONE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di installazione di servizi che supportano il funzionamento di un edificio inclusa l'installazione di impianti elettrici, idraulici (acqua, gas e sistemi di fognatura), impianti di riscaldamento e condizionamento dell'aria, ascensori eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="F43" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F433">
            <field name="code">F43.3</field>
            <field name="name">COMPLETAMENTO E FINITURA DI EDIFICI</field>
            <field name="parent_id" ref="F43" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="F439">
            <field name="code">F43.9</field>
            <field name="name">ALTRI LAVORI SPECIALIZZATI DI COSTRUZIONE</field>
            <field name="parent_id" ref="F43" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G">
            <field name="code">G</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO E AL DETTAGLIO; RIPARAZIONE DI AUTOVEICOLI E MOTOCICLI</field>
            <field name="description">In questa sezione vengono classificate le attivit&#224; di vendita all'ingrosso e al dettaglio (ossia vendita senza trasformazione) di ogni genere di beni, nonch&#233; la fornitura di servizi correlati alla vendita di merci. La vendita all'ingrosso e quella al dettaglio costituiscono le fasi finali della catena di distribuzione di merci. Sono incluse in questa sezione anche la riparazione di autoveicoli e di motocicli.La vendita senza trasformazione comprende le operazioni di movimentazione delle merci abitualmente connesse all'attivit&#224; di commercio, ad esempio la suddivisione, il riordinamento e il raggruppamento di merci, la miscelatura di merci (ad esempio vino o sabbia), l'imbottigliamento (preceduto o meno dalla pulitura delle bottiglie), l'imballaggio, la suddivisione di grosse partite di merci e il reimballaggio per la distribuzione in partite pi&#249; piccole, l'immagazzinaggio (con o senza congelamento o refrigerazione), la pulitura e l'essiccazione di prodotti agricoli, il taglio di pannelli di fibre o di lamine metalliche come attivit&#224; connesse.La divisione 45 include tutte le attivit&#224; legate al commercio e alla riparazione di autoveicoli e di motocicli, mentre le divisioni 46 e 47 includono tutte le altre attivit&#224; commerciali. La distinzione tra la divisione 46 (Commercio all'ingrosso) e la divisione 47 (Commercio al dettaglio) si basa sulla tipologia di clientela predominante.La vendita all'ingrosso (senza trasformazione) riguarda, beni nuovi ed usati ceduti a dettaglianti, ad utilizzatori industriali, commerciali, istituzionali o professionali, ad altri grossisti, oppure ad operatori che comperano e vendono merci a tali persone o societ&#224;. Essa viene effettuata da grossisti titolari delle merci commercializzate, da distributori industriali, esportatori, importatori, cooperative d'acquisto, concessionari di vendita e uffici di vendita (ma non negozi al dettaglio), tenuti da unit&#224; manifatturiere o estrattive separate dagli impianti di produzione, mirate alla vendita dei prodotti e che non prendono semplicemente ordini da evadere tramite consegne dirette dalle fabbriche o dai siti minerari. Rientrano in questa sezione anche gli intermediari commerciali, gli agenti, le associazioni tra acquirenti e le associazioni cooperative che si occupano della vendita di prodotti delle aziende agricole. I commercianti all'ingrosso spesso raccolgono, scelgono e dividono fisicamente la merce in lotti di grandi dimensioni, reimballano la merce e la ridistribuiscono in partite pi&#249; piccole, come ad esempio i prodotti farmaceutici; conservano, surgelano, consegnano ed installano merci.La vendita al dettaglio (senza trasformazione) riguarda beni nuovi e usati ceduti al consumatore finale per uso e consumo personale o domestico. Essa viene effettuata in negozi, grandi magazzini, banchi, da societ&#224; di vendita per corrispondenza, da venditori ambulanti, da cooperative di consumo, da case d'asta eccetera. In genere i dettaglianti sono titolari dei beni che vendono, ma alcuni di essi vendono in conto deposito o a commissione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G45">
            <field name="code">G45</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO E AL DETTAGLIO E RIPARAZIONE DI AUTOVEICOLI E MOTOCICLI</field>
            <field name="description">Nella divisione sono incluse tutte le attivit&#224; (esclusa fabbricazione e noleggio) connesse al commercio, manutenzione e riparazione di motocicli e autoveicoli, inclusi autocarri e camion: commercio all'ingrosso e al dettaglio di veicoli nuovi e di seconda mano, inclusa la manutenzione e la riparazione, il commercio all'ingrosso e al dettaglio di parti ed accessori. Sono anche incluse le attivit&#224; dei concessionari di vendita all'ingrosso o al dettaglio di veicoli, le vendite all'asta e tramite internet. La divisione include anche le attivit&#224; di lavaggio, lucidatura dei veicoli eccetera.La divisione non include la vendita al dettaglio di carburante e prodotti lubrificanti o refrigeranti, o il noleggio di automobili o motocicli.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G451">
            <field name="code">G45.1</field>
            <field name="name">COMMERCIO DI AUTOVEICOLI</field>
            <field name="parent_id" ref="G45" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G452">
            <field name="code">G45.2</field>
            <field name="name">MANUTENZIONE E RIPARAZIONE DI AUTOVEICOLI</field>
            <field name="parent_id" ref="G45" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G453">
            <field name="code">G45.3</field>
            <field name="name">COMMERCIO DI PARTI E ACCESSORI DI AUTOVEICOLI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include: commercio all'ingrosso e al dettaglio di tutti i tipi di parti, componenti, forniture, strumenti ed accessori per autoveicoli, quali: copertoni in gomma e camere d'aria per pneumatici, candele, batterie, impianti di illuminazione e parti elettriche. &#200; incluso anche il commercio per corrispondenza e via internet.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G45" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G454">
            <field name="code">G45.4</field>
            <field name="name">COMMERCIO, MANUTENZIONE E RIPARAZIONE DI MOTOCICLI E RELATIVE PARTI ED ACCESSORI</field>
            <field name="parent_id" ref="G45" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G46">
            <field name="code">G46</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO (ESCLUSO QUELLO DI AUTOVEICOLI E DI MOTOCICLI)</field>
            <field name="description">Questa divisione include il commercio all'ingrosso per conto proprio o per conto terzi (vendita su commissione), a livello nazionale o internazionale (import/export).
Dalla divisione 46 sono escluse: 
- commercio all'ingrosso di autoveicoli, roulotte e motocicli, cfr. 45.1, 45.4
- commercio all'ingrosso di accessori per autoveicoli e motocicli, cfr. 45.31, 45.40
- noleggio e leasing di beni, cfr. divisione 77
- imballaggio di merci solide e imbottigliamento di merci liquide o gassose, inclusa la miscelatura e il filtraggio per conto terzi, cfr. 82.92
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G461">
            <field name="code">G46.1</field>
            <field name="name">INTERMEDIARI DEL COMMERCIO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include:- attivit&#224; di operatori di borsa merci, commercianti che effettuano operazioni commerciali a nome e per conto di terzi- attivit&#224; dei rappresentanti del commercio e intermediari che effettuano transazioni commerciali a nome di un mandante, anche via internet
Dal gruppo 46.1 sono escluse: 
- commercio all'ingrosso per proprio conto, cfr. da 46.2 a 46.9
- commercio al dettaglio effettuato per mezzo di agenti al di fuori di negozi, cfr. 47.99
- attivit&#224; degli agenti di assicurazione, cfr. 66.22
- attivit&#224; degli agenti immobiliari, cfr. 68.31
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G462">
            <field name="code">G46.2</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO DI MATERIE PRIME AGRICOLE E DI ANIMALI VIVI</field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G463">
            <field name="code">G46.3</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO DI PRODOTTI ALIMENTARI, BEVANDE E PRODOTTI DEL TABACCO</field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G464">
            <field name="code">G46.4</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO DI BENI DI CONSUMO FINALE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include il commercio all'ingrosso di beni di consumo finale, inclusi i prodotti tessili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G465">
            <field name="code">G46.5</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO DI APPARECCHIATURE ICT</field>
            <field name="description">Questo gruppo include il commercio all'ingrosso di apparecchiature per l'informazione e comunicazione tecnologica (ICT) come computer, attrezzature per telecomunicazioni compreso parti e accessori.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G466">
            <field name="code">G46.6</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO DI ALTRI MACCHINARI, ATTREZZATURE E FORNITURE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include il commercio all'ingrosso di macchinari, attrezzature e forniture per tutti i tipi di industrie e di macchinari di impiego generale.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G467">
            <field name="code">G46.7</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO SPECIALIZZATO DI ALTRI PRODOTTI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include altre attivit&#224; di commercio all'ingrosso specializzato non classificate in altri gruppi di questa divisione.&#200; incluso anche il commercio all'ingrosso di prodotti intermedi, esclusi quelli agricoli, generalmente non destinati all'impiego domestico.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G469">
            <field name="code">G46.9</field>
            <field name="name">COMMERCIO ALL'INGROSSO NON SPECIALIZZATO</field>
            <field name="parent_id" ref="G46" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G47">
            <field name="code">G47</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO (ESCLUSO QUELLO DI AUTOVEICOLI E DI MOTOCICLI)</field>
            <field name="description">Questa divisione include la rivendita (vendita senza trasformazione) di beni nuovi e usati destinati principalmente ad uso e consumo personale o domestico in negozi, grandi magazzini, mercati e banchi, attraverso imprese di vendita per corrispondenza, mediante venditori porta a porta, venditori ambulanti, cooperative di consumo, via internet eccetera.Il commercio al dettaglio &#232; classificato in primo luogo in base al tipo di esercizio nel quale viene effettata la vendita, ovvero in commercio al dettaglio in negozi (gruppi da 47.1 a 47.7); commercio al dettaglio al di fuori dei negozi (gruppi 47.8 e 47.9). Il commercio al dettaglio in negozi include la vendita al dettaglio di beni usati (classe 47.79). Per il commercio al dettaglio in negozi esiste un'ulteriore distinzione tra commercio al dettaglio specializzato (gruppi da 47.2 a 47.7) e non specializzato (gruppo 47.1). Questi gruppi sono ulteriormente suddivisi sulla base di criteri che tengono conto del tipo di prodotti venduti. Le vendite al di fuori dei negozi sono classificate in base alle forme di commercializzazione, come ad esempio il commercio ambulante, realizzato in mercati e banchi (gruppo 47.8), oppure altri tipi di vendita al di fuori dei negozi, ovvero per corrispondenza, vendita porta a porta, attraverso distributori automatici, via internet eccetera (gruppo 47.9).Le merci relative alle attivit&#224; di vendita classificate in questa divisione rientrano prevalentemente nei beni destinati al consumo finale; pertanto sono esclusi i prodotti che non rientrano normalmente nel commercio al dettaglio, come ad esempio cereali in grani, minerali, macchine e impianti industriali eccetera. In questa divisione sono incluse anche le attivit&#224; di imprese che vendono, previa esposizione, beni quali personal computer, articoli di cancelleria, vernici o legname da costruzione, sebbene tali prodotti possano non essere destinati ad un uso personale o domestico. Il trattamento che di solito viene effettuato nel commercio non modifica le caratteristiche di base delle merci e pu&#242; includere, ad esempio, la selezione, la separazione, la miscelatura e il confezionamento delle merci.Questa divisione include anche il commercio al dettaglio tramite incaricati alla vendita e case d'asta.
Dalla divisione 47 sono escluse: 
- la vendita diretta di prodotti agricoli, cfr. divisione 01
- la vendita associata alla fabbricazione o alla trasformazione di prodotti, generalmente classificata come fabbricazione nelle divisioni 10-32
- la vendita di autoveicoli, motocicli e relative parti, cfr. divisione 45
- commercio di cereali in grani, minerali, petrolio greggio, prodotti chimici industriali, prodotti siderurgici e macchine e attrezzature industriali, cfr. divisione 46
- la somministrazione di cibi e bevande per il consumo immediato e la vendita di cibi da asporto, cfr. divisione 56
- il noleggio al pubblico di beni per uso personale e domestico, cfr. gruppo 77.2
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G471">
            <field name="code">G47.1</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO IN ESERCIZI NON SPECIALIZZATI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la vendita al dettaglio di diverse tipologie di prodotti presenti all'interno di uno stesso esercizio (non specializzato), come supermercati o grandi magazzini.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G472">
            <field name="code">G47.2</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO DI PRODOTTI ALIMENTARI, BEVANDE E TABACCO IN ESERCIZI SPECIALIZZATI</field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G473">
            <field name="code">G47.3</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO DI CARBURANTE PER AUTOTRAZIONE IN ESERCIZI SPECIALIZZATI</field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G474">
            <field name="code">G47.4</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO DI APPARECCHIATURE INFORMATICHE E PER LE TELECOMUNICAZIONI (ICT) IN ESERCIZI SPECIALIZZATI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la vendita al dettaglio in esercizi specializzati di apparecchiature informatiche e per telecomunicazioni (ICT), quali computer, periferiche, attrezzature per le telecomunicazioni ed elettronica di consumo audio e video.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G475">
            <field name="code">G47.5</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO DI ALTRI PRODOTTI PER USO DOMESTICO IN ESERCIZI SPECIALIZZATI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la vendita al dettaglio in esercizi specializzati di articoli per la casa, quali tessili, ferramenta, tappeti, forniture elettriche o mobili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G476">
            <field name="code">G47.6</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO DI ARTICOLI CULTURALI E RICREATIVI IN ESERCIZI SPECIALIZZATI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la vendita al dettaglio in esercizi specializzati di articoli culturali e ricreativi, quali libri, giornali, registrazioni musicali e video, articoli sportivi, giochi e giocattoli.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G477">
            <field name="code">G47.7</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO DI ALTRI PRODOTTI IN ESERCIZI SPECIALIZZATI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la vendita in esercizi specializzati che offrono una particolare linea di prodotti non compresi in altre parti di questa classificazione, quali articoli di abbigliamento, calzature ed articoli in pelle, prodotti farmaceutici e medicali, orologi, souvenir, materiali per la pulizia, armi, fiori, animali da compagnia e altro. &#200; compresa anche la vendita al dettaglio di articoli di seconda mano in esercizi specializzati.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G478">
            <field name="code">G47.8</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO AMBULANTE</field>
            <field name="description">Commercio al dettaglio di articoli nuovi o usati in banchi, di solito smontabili, collocati su una strada pubblica oppure in un posto fisso all'interno di un mercato
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="G479">
            <field name="code">G47.9</field>
            <field name="name">COMMERCIO AL DETTAGLIO AL DI FUORI DI NEGOZI, BANCHI E MERCATI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di vendita al dettaglio tramite corrispondenza, via internet, vendita porta a porta, distributori automatici eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="G47" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H">
            <field name="code">H</field>
            <field name="name">TRASPORTO E MAGAZZINAGGIO</field>
            <field name="description">In questa sezione sono comprese le attivit&#224; di trasporto di passeggeri o merci effettuate su base regolare o meno per ferrovia, mediante condotte, su strada, per via d'acqua o aereo e le attivit&#224; ausiliarie quali servizi ai terminal, parcheggi, centri di movimentazione e di magazzinaggio di merci eccetera, l'attivit&#224; di noleggio di mezzi di trasporto con autista od operatore. Sono anche incluse le attivit&#224; postali ed i servizi di corriere.Sono inclusi anche i trasporti di passeggeri a fini ricreativi.Questa sezione include i servizi di ristorazione e bar effettuati dalle stesse imprese che effettuano il trasporto.
Dalla sezione H sono escluse: 
- riparazioni o modifiche apportate ai mezzi di trasporto (esclusi gli autoveicoli), cfr. gruppo 33.1
- costruzione, manutenzione e riparazione di strade, ferrovie, porti, campi d'aviazione, cfr. divisione 42
- manutenzione e riparazione di autoveicoli, cfr. 45.20
- noleggio di mezzi di trasporto senza autista od operatore, cfr. 77.1, 77.3
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H49">
            <field name="code">H49</field>
            <field name="name">TRASPORTO TERRESTRE E TRASPORTO MEDIANTE CONDOTTE</field>
            <field name="description">Questa divisione include il trasporto di passeggeri e merci su strade e ferrovie, nonch&#233; il trasporto di merci mediante condotte.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H491">
            <field name="code">H49.1</field>
            <field name="name">TRASPORTO FERROVIARIO DI PASSEGGERI (INTERURBANO)</field>
            <field name="parent_id" ref="H49" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H492">
            <field name="code">H49.2</field>
            <field name="name">TRASPORTO FERROVIARIO DI MERCI</field>
            <field name="parent_id" ref="H49" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H493">
            <field name="code">H49.3</field>
            <field name="name">ALTRI TRASPORTI TERRESTRI DI PASSEGGERI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include tutte le attivit&#224; di trasporto terrestre di passeggeri (esclusi i trasporti ferroviari). Tuttavia in questo gruppo &#232; incluso il trasporto su rotaia effettuato come parte del sistema di trasporto urbano o suburbano.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H49" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H494">
            <field name="code">H49.4</field>
            <field name="name">TRASPORTO DI MERCI SU STRADA E SERVIZI DI TRASLOCO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include tutti i tipi di trasporto terrestre di merci (esclusi i trasporti ferroviari).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H49" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H495">
            <field name="code">H49.5</field>
            <field name="name">TRASPORTO MEDIANTE CONDOTTE</field>
            <field name="parent_id" ref="H49" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H50">
            <field name="code">H50</field>
            <field name="name">TRASPORTO MARITTIMO E PER VIE D'ACQUA</field>
            <field name="description">Questa divisione include il trasporto di passeggeri o merci per vie d'acqua, di linea e non. &#200; inclusa anche l'attivit&#224; di rimorchiatori o spintori, di motonavi da escursione, da crociera o battelli panoramici, navi, traghetti, lance-taxi eccetera.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H501">
            <field name="code">H50.1</field>
            <field name="name">TRASPORTO MARITTIMO E COSTIERO DI PASSEGGERI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include il trasporto di passeggeri effettuato su natanti progettati per navigare in mare aperto o in acque costiere.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H50" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H502">
            <field name="code">H50.2</field>
            <field name="name">TRASPORTO MARITTIMO E COSTIERO DI MERCI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include il trasporto di merci su natanti progettati per navigare in mare aperto e in acque costiere.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H50" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H503">
            <field name="code">H50.3</field>
            <field name="name">TRASPORTO DI PASSEGGERI PER VIE D'ACQUA INTERNE</field>
            <field name="parent_id" ref="H50" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H504">
            <field name="code">H50.4</field>
            <field name="name">TRASPORTO DI MERCI PER VIE D'ACQUA INTERNE</field>
            <field name="parent_id" ref="H50" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H51">
            <field name="code">H51</field>
            <field name="name">TRASPORTO AEREO</field>
            <field name="description">Questa divisione include il trasporto aereo o spaziale di passeggeri o di merci.
Dalla divisione 51 sono escluse: 
- irrorazione aerea delle colture, cfr. 01.61
- revisione di aeromobili o relativi motori, cfr. 33.16
- attivit&#224; di gestione di aeroporti, cfr. 52.23
- pubblicit&#224; aerea (sky-writing), cfr. 73.11
- fotografia aerea, cfr. 74.20
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H511">
            <field name="code">H51.1</field>
            <field name="name">TRASPORTO AEREO DI PASSEGGERI</field>
            <field name="parent_id" ref="H51" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H512">
            <field name="code">H51.2</field>
            <field name="name">TRASPORTO AEREO DI MERCI E TRASPORTO SPAZIALE</field>
            <field name="parent_id" ref="H51" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H52">
            <field name="code">H52</field>
            <field name="name">MAGAZZINAGGIO E ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO AI TRASPORTI</field>
            <field name="description">Questa divisione include il magazzinaggio e le attivit&#224; di supporto ai trasporti, quali la gestione di infrastrutture (ad esempio: aeroporti, porti, gallerie, ponti eccetera), le attivit&#224; delle agenzie di trasporto e dei centri di movimentazione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H521">
            <field name="code">H52.1</field>
            <field name="name">MAGAZZINAGGIO E CUSTODIA</field>
            <field name="parent_id" ref="H52" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H522">
            <field name="code">H52.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO AI TRASPORTI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di supporto al trasporto di passeggeri o merci, quali la gestione di parti delle infrastrutture o delle attivit&#224; legate alla movimentazione delle merci, effettuate immediatamente prima o dopo un'operazione di trasporto, o durante le successive tappe del trasporto. &#200; inclusa l'attivit&#224; delle biglietterie diverse dalle agenzie di viaggio.&#200; escluso il servizio di radiocontrollo satellitare dei mezzi di trasporto, cfr. 80.20
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H52" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H53">
            <field name="code">H53</field>
            <field name="name">SERVIZI POSTALI E ATTIVIT&#192; DI CORRIERE</field>
            <field name="description">Questa divisione include i servizi postali e le attivit&#224; di corriere quali il ritiro, il trasporto e la consegna di lettere e pacchi, secondo norme diverse. &#200; inclusa anche la consegna in ambito locale ed i servizi di pony express.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="H" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H531">
            <field name="code">H53.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; POSTALI CON OBBLIGO DI SERVIZIO UNIVERSALE</field>
            <field name="parent_id" ref="H53" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="H532">
            <field name="code">H53.2</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; POSTALI E DI CORRIERE</field>
            <field name="parent_id" ref="H53" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I">
            <field name="code">I</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEI SERVIZI DI ALLOGGIO E DI RISTORAZIONE</field>
            <field name="description">In questa sezione sono incluse le strutture che forniscono alloggio per brevi periodi a visitatori e viaggiatori, nonch&#233; pasti e bevande pronti per il consumo. La quantit&#224; e i tipi di servizi complementari forniti dalle strutture di questa sezione possono variare ampiamente. Questa sezione esclude la fornitura di alloggio per lunghi periodi, che viene classificata nelle Attivit&#224; Immobiliari (sezione L). Inoltre, &#232; esclusa la preparazione di alimenti o bevande non pronte per il consumo immediato o vendute tramite canali di distribuzione indipendenti, ovvero tramite attivit&#224; di commercio all'ingrosso o al dettaglio. La preparazione di questo tipo di alimenti &#232; classificata nelle Attivit&#224; manifatturiere (sezione C).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I55">
            <field name="code">I55</field>
            <field name="name">ALLOGGIO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fornitura di alloggi per brevi periodi a visitatori e viaggiatori. &#200; inclusa anche la fornitura di alloggi per periodi di tempo pi&#249; lunghi a studenti, lavoratori e figure simili. Alcune strutture forniscono unicamente alloggio, mentre altre forniscono una combinazione di alloggio, pasti e/o servizi accessori. Questa divisione esclude le attivit&#224; connesse alla fornitura di alloggio per lunghi periodi, in strutture quali appartamenti, generalmente affittati mensilmente o annualmente e che vengono classificati nelle Attivit&#224; Immobiliari (sezione L).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="I" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I551">
            <field name="code">I55.1</field>
            <field name="name">ALBERGHI E STRUTTURE SIMILI</field>
            <field name="parent_id" ref="I55" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I552">
            <field name="code">I55.2</field>
            <field name="name">ALLOGGI PER VACANZE E ALTRE STRUTTURE PER BREVI SOGGIORNI</field>
            <field name="parent_id" ref="I55" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I553">
            <field name="code">I55.3</field>
            <field name="name">AREE DI CAMPEGGIO E AREE ATTREZZATE PER CAMPER E ROULOTTE</field>
            <field name="parent_id" ref="I55" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I559">
            <field name="code">I55.9</field>
            <field name="name">ALTRI ALLOGGI</field>
            <field name="parent_id" ref="I55" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I56">
            <field name="code">I56</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEI SERVIZI DI RISTORAZIONE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; dei servizi di ristorazione che forniscono pasti completi o bevande per il consumo immediato, sia in ristoranti tradizionali, self-service o da asporto, che in chioschi permanenti o temporanei con o senza posti a sedere. L'aspetto decisivo &#232; che vengono forniti pasti per il consumo immediato, indipendentemente dal tipo di struttura che li offre.&#200; esclusa la fornitura di pasti non preparati per il consumo immediato o che non siano prodotti per essere consumati immediatamente o di cibo preparato che non pu&#242; essere considerato un pasto (cfr. divisioni 10: Industrie alimentari e 11: Industria delle bevande). &#200; inoltre esclusa la vendita di alimenti non prodotti in proprio che non possono essere considerati un pasto o di pasti non pronti per il consumo immediato (cfr. sezione G: commercio all'ingrosso e al dettaglio e riparazione di autoveicoli).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="I" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I561">
            <field name="code">I56.1</field>
            <field name="name">RISTORANTI E ATTIVIT&#192; DI RISTORAZIONE MOBILE</field>
            <field name="parent_id" ref="I56" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I562">
            <field name="code">I56.2</field>
            <field name="name">FORNITURA DI PASTI PREPARATI (CATERING) E ALTRI SERVIZI DI RISTORAZIONE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fornitura di pasti preparati (catering) per eventi individuali o per un determinato periodo di tempo, nonch&#233; la gestione di esercizi di ristorazione in concessione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="I56" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="I563">
            <field name="code">I56.3</field>
            <field name="name">BAR E ALTRI ESERCIZI SIMILI SENZA CUCINA</field>
            <field name="parent_id" ref="I56" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J">
            <field name="code">J</field>
            <field name="name">SERVIZI DI INFORMAZIONE E COMUNICAZIONE</field>
            <field name="description">Questa sezione include la produzione e la distribuzione di informazioni e prodotti culturali, la gestione dei mezzi per la trasmissione e per la distribuzione di tali prodotti, nonch&#233; le attivit&#224; relative alla trasmissione di dati e comunicazioni, le attivit&#224; relative all'information technology (tecnologie dell'informatica) e le attivit&#224; di altri servizi di informazione.Le componenti principali di questa sezione sono: le attivit&#224; di editoria (divisione 58), inclusa l'edizione di software, le attivit&#224; di produzioni cinematografiche e di registrazioni musicali (divisione 59), le attivit&#224; di trasmissione e programmazione radiofonica e televisiva (divisione 60), le telecomunicazioni (divisione 61), le attivit&#224; di informatica (divisione 62) e le attivit&#224; legate ad altri servizi di informazione (divisione 63).Le attivit&#224; legate all'editoria includono l'acquisizione dei diritti d'autore di contenuti (prodotti di informazione) e l'erogazione di tali prodotti al pubblico attivando (o prendendo accordi per) la riproduzione e la distribuzione degli stessi in varie forme. Tutte le possibili forme di editoria (in forma cartacea, elettronica o audio, su internet, su supporto multimediale, ad esempio testi su Cd-Rom eccetera) sono incluse in questa sezione.Le attivit&#224; relative alla produzione e alla distribuzione di programmazioni televisive sono incluse nelle divisioni 59, 60 e 61, in modo da mantenere separate le diverse fasi di questo processo. I singoli elementi, quali film, serie televisive eccetera sono realizzati tramite attivit&#224; incluse nella divisione 59, mentre la creazione di trasmissioni di programmi televisivi completi, costituiti da alcuni elementi prodotti nella divisione 59 e da altri componenti (quali la programmazione di telegiornali) &#232; inclusa nella divisione 60. La divisione 60 comprende anche la trasmissione di tali programmi, effettuata da parte del produttore degli stessi. La diffusione di trasmissioni di programmi televisivi completi da parte di terzi, ossia senza alterazione del contenuto, &#232; inclusa nella divisione 61. Queste attivit&#224; di diffusione possono avvenire tramite sistemi radiotelevisivi, via satellite o via cavo.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J58">
            <field name="code">J58</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; EDITORIALI</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'edizione di libri, opuscoli, volantini, dizionari, enciclopedie, atlanti, cartine e mappe; l'edizione di giornali, riviste e periodici; elenchi, mailing list ed altre pubblicazioni, anche di software. Le attivit&#224; legate all'editoria includono l'acquisizione dei diritti d'autore di contenuti (prodotti di informazione) e l'erogazione di tali prodotti al pubblico attivando (o prendendo accordi per) la riproduzione e la distribuzione degli stessi in varie forme. Tutte le possibili forme di editoria (in forma cartacea, elettronica o audio, su internet, su supporto multimediale, ad esempio testi su Cd-Rom eccetera) esclusa l'edizione di pellicole cinematografiche, sono incluse in questa divisione. Questa divisione esclude l'edizione di pellicole cinematografiche, videocassette e film su Dvd o su supporto simile (divisione 59) e la produzione di copie originali per dischi o materiale audio (divisione 59). Sono escluse inoltre la stampa (cfr. 18.11, 18.12) e la riproduzione di supporti registrati (cfr. 18.20).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J581">
            <field name="code">J58.1</field>
            <field name="name">EDIZIONE DI LIBRI, PERIODICI ED ALTRE ATTIVIT&#192; EDITORIALI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include attivit&#224; di edizione di libri, giornali, riviste ed altri periodici, elenchi e mailing list, nonch&#233; di fotografie, incisioni, cartoline postali, calendari, moduli, manifesti e riproduzioni di opere d'arte. Tali opere sono caratterizzate dalla creativit&#224; intellettuale richiesta per il loro sviluppo e sono generalmente protette dal copyright.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J58" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J582">
            <field name="code">J58.2</field>
            <field name="name">EDIZIONE DI SOFTWARE</field>
            <field name="parent_id" ref="J58" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J59">
            <field name="code">J59</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI PRODUZIONE CINEMATOGRAFICA, DI VIDEO E DI PROGRAMMI TELEVISIVI, DI REGISTRAZIONI MUSICALI E SONORE</field>
            <field name="description">Questa divisione include la produzione di spettacoli cinematografici su pellicola, videocassetta o disco per la proiezione diretta in sale cinematografiche o per la trasmissione in televisione; le attivit&#224; ausiliarie quali l'editing, il montaggio, il doppiaggio eccetera; la distribuzione ad altre industrie di spettacoli cinematografici e di altre produzioni; la proiezione di spettacoli cinematografici e di altre produzioni. Sono inclusi in questa divisione l'acquisto e la vendita di spettacoli cinematografici, di altre produzioni e dei diritti di distribuzione. La divisione comprende anche le attivit&#224; degli studi di registrazione sonora, ossia la produzione di registrazioni sonore originali, il lancio, la promozione e la distribuzione del materiale registrato, l'edizione di musica e le attivit&#224; di registrazione sonora effettuata negli studi o altrove.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J591">
            <field name="code">J59.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI PRODUZIONE, POST-PRODUZIONE E DISTRIBUZIONE CINEMATOGRAFICA, DI VIDEO E DI PROGRAMMI TELEVISIVI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la produzione di spettacoli cinematografici su pellicola, videocassetta o Dvd o altro supporto, inclusa la distribuzione digitale, per la proiezione diretta in sale cinematografiche o per la trasmissione in televisione; le attivit&#224; di assistenza quali l'editing, il montaggio, il doppiaggio eccetera, la distribuzione ad altre industrie di pellicole cinematografiche (videocassette, Dvd eccetera) e di altre produzioni e la loro proiezione. &#200; inclusa anche l'acquisto e la vendita dei diritti di distribuzione delle produzioni cinematografiche.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J59" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J592">
            <field name="code">J59.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI REGISTRAZIONE SONORA E DI EDITORIA MUSICALE</field>
            <field name="parent_id" ref="J59" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J60">
            <field name="code">J60</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI PROGRAMMAZIONE E TRASMISSIONE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di creazione di contenuti e di acquisizione dei diritti di distribuzione degli stessi, con successiva trasmissione in programmi radiofonici e televisivi di intrattenimento, telegiornali, talk-show e simili. &#200; inclusa anche la trasmissione di testi, principalmente collegata alle trasmissioni radiotelevisive. La trasmissione pu&#242; avvenire tramite l'impiego di diverse tecnologie, via ripetitore, via satellite, via cavo o via internet. La divisione comprende anche la produzione di programmi destinati per loro natura ad un pubblico ristretto (ad esempio notiziari, programmi sportivi, educativi, programmi destinati ad un pubblico giovane) disponibili tramite abbonamento o a pagamento a terzi, per successiva trasmissione al pubblico. Questa divisione esclude la diffusione di programmi televisivi completi da parte di terzi, ossia senza alterazione del contenuto, (cfr. divisione 61).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J601">
            <field name="code">J60.1</field>
            <field name="name">TRASMISSIONI RADIOFONICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="J60" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J602">
            <field name="code">J60.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI PROGRAMMAZIONE E TRASMISSIONI TELEVISIVE</field>
            <field name="parent_id" ref="J60" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J61">
            <field name="code">J61</field>
            <field name="name">TELECOMUNICAZIONI</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di fornitura dei servizi di telecomunicazione e le attivit&#224; ad essa associate, ossia la trasmissione di voce, dati, testi, suoni e video. Le strutture di trasmissione che effettuano tali attivit&#224; possono utilizzare una tecnologia singola o un insieme di tecnologie. L'insieme delle attivit&#224; classificate in questa divisione riguardano la trasmissione di contenuti, ma non la creazione degli stessi. La classificazione di questa divisione viene effettuata in base al tipo di infrastruttura gestita. Nel caso di trasmissione di segnale televisivo, questa pu&#242; includere l'unificazione dei palinsesti (prodotti nella divisione 60) in pacchetti di programmazione pronti per la distribuzione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J611">
            <field name="code">J61.1</field>
            <field name="name">TELECOMUNICAZIONI FISSE</field>
            <field name="parent_id" ref="J61" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J612">
            <field name="code">J61.2</field>
            <field name="name">TELECOMUNICAZIONI MOBILI</field>
            <field name="parent_id" ref="J61" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J613">
            <field name="code">J61.3</field>
            <field name="name">TELECOMUNICAZIONI SATELLITARI</field>
            <field name="parent_id" ref="J61" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J619">
            <field name="code">J61.9</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI TELECOMUNICAZIONE</field>
            <field name="parent_id" ref="J61" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J62">
            <field name="code">J62</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI SOFTWARE, CONSULENZA INFORMATICA E ATTIVIT&#192; CONNESSE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le seguenti attivit&#224;, mirate a fornire servizi specifici nel settore delle tecnologie informatiche: scrittura, modifica, verifica e assistenza software; pianificazione e progettazione di sistemi informatici che integrano hardware, software e tecnologie delle comunicazioni; gestione ed utilizzo on-site dei sistemi informatici dei clienti e/o di strutture di elaborazione dei dati ed infine altre attivit&#224; professionali e tecniche legate al settore informatico.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J620">
            <field name="code">J62.0</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI SOFTWARE, CONSULENZA INFORMATICA E ATTIVIT&#192; CONNESSE</field>
            <field name="parent_id" ref="J62" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J63">
            <field name="code">J63</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEI SERVIZI D'INFORMAZIONE E ALTRI SERVIZI INFORMATICI</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; dei portali di ricerca web, le attivit&#224; di elaborazione dei dati e di hosting ed altre attivit&#224; mirate principalmente a fornire informazioni.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J631">
            <field name="code">J63.1</field>
            <field name="name">ELABORAZIONE DEI DATI, HOSTING E ATTIVIT&#192; CONNESSE; PORTALI WEB</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la fornitura di servizi di hosting, elaborazione dei dati e simili, nonch&#233; la gestione di motori di ricerca e altri portali internet.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J63" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="J639">
            <field name="code">J63.9</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DEI SERVIZI D'INFORMAZIONE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; delle agenzie di stampa e tutte le altre attivit&#224; dei servizi di informazione.
Dal gruppo 63.9 sono escluse: 
- attivit&#224; di biblioteche e archivi, cfr. 91.01
            </field>
            <field name="parent_id" ref="J63" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K">
            <field name="code">K</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; FINANZIARIE E ASSICURATIVE</field>
            <field name="description">Questa sezione include le attivit&#224; di intermediazione finanziaria, incluse le assicurazioni, le riassicurazioni e i fondi pensione, nonch&#233; le attivit&#224; ausiliarie dell'intermediazione finanziaria.Sono incluse anche le attivit&#224; di assunzione e detenzione di attivit&#224; finanziarie, quali l'attivit&#224; delle holding, delle societ&#224; fiduciarie, delle societ&#224; di gestione dei fondi ed altri intermediari finanziari.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K64">
            <field name="code">K64</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SERVIZI FINANZIARI (ESCLUSE LE ASSICURAZIONI E I FONDI PENSIONE)</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; mirate a raccogliere e redistribuire fondi (escluse le assicurazioni, i fondi pensione e le assicurazioni sociali obbligatorie). Nota: La normativa nazionale riveste un ruolo significativo nel determinare la classificazione all'interno di questa divisione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K641">
            <field name="code">K64.1</field>
            <field name="name">INTERMEDIAZIONE MONETARIA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la raccolta di fondi nella forma di depositi a vista, cio&#232; fondi a valore nominale certo, liberamente rimborsabili o trasferibili e, ad eccezione dell'attivit&#224; della banca centrale, ottenuti da operatori non finanziari.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K64" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K642">
            <field name="code">K64.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DELLE SOCIET&#192; DI PARTECIPAZIONE (HOLDING)</field>
            <field name="parent_id" ref="K64" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K643">
            <field name="code">K64.3</field>
            <field name="name">SOCIET&#192; FIDUCIARIE, FONDI E ALTRE SOCIET&#192; SIMILI</field>
            <field name="parent_id" ref="K64" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K649">
            <field name="code">K64.9</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI SERVIZI FINANZIARI (ESCLUSE LE ASSICURAZIONI E I FONDI PENSIONE)</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le intermediazioni finanziarie diverse da quelle condotte da istituzioni monetarie.
Dal gruppo 64.9 sono escluse: 
- assicurazioni e fondi pensione, cfr. divisione 65
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K64" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K65">
            <field name="code">K65</field>
            <field name="name">ASSICURAZIONI, RIASSICURAZIONI E FONDI PENSIONE (ESCLUSE LE ASSICURAZIONI SOCIALI OBBLIGATORIE)</field>
            <field name="description">Questa divisione include le rendite vitalizie e le polizze assicurative, nonch&#233; l'investimento dei premi in un portafoglio di attivit&#224; finanziarie da utilizzare per il pagamento di indennizzi. &#200; inclusa l'erogazione sia di servizi di assicurazione diretta che di riassicurazione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K651">
            <field name="code">K65.1</field>
            <field name="name">ASSICURAZIONI</field>
            <field name="description">Questo gruppo comprende l'attivit&#224; di assicurazione e riassicurazione sulla vita, con o senza caratteristiche di strumenti di capitalizzazione, e le assicurazioni diverse da quelle sulla vita.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K65" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K652">
            <field name="code">K65.2</field>
            <field name="name">RIASSICURAZIONI</field>
            <field name="parent_id" ref="K65" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K653">
            <field name="code">K65.3</field>
            <field name="name">FONDI PENSIONE</field>
            <field name="parent_id" ref="K65" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K66">
            <field name="code">K66</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; AUSILIARIE DEI SERVIZI FINANZIARI E DELLE ATTIVIT&#192; ASSICURATIVE</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'erogazione di servizi strettamente legati alle intermediazioni finanziarie, ma che non costituiscono essi stessi intermediazione finanziaria. La segmentazione di questa divisione si basa principalmente sul tipo di transazione finanziaria o di finanziamento alla quale &#232; connessa l'erogazione del servizio.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K661">
            <field name="code">K66.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; AUSILIARIE DEI SERVIZI FINANZIARI (ESCLUSE LE ASSICURAZIONI E I FONDI PENSIONE)</field>
            <field name="description">Questo gruppo comprende l'attivit&#224; delle unit&#224; che forniscono la disponibilit&#224; di mercati fisici o telematici allo scopo di facilitare l'acquisto e la vendita di azioni, stock options, titoli obbligazionari o contratti su merci.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K66" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K662">
            <field name="code">K66.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; AUSILIARIE DELLE ASSICURAZIONI E DEI FONDI PENSIONE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di coloro che agiscono in qualit&#224; di agenti (ovvero mediatori) nella vendita di rendite vitalizie e polizze assicurative o nell'erogazione di altri benefici o servizi relativi alle assicurazioni e ai fondi pensione, come la liquidazione degli indennizzi e l'attivit&#224; di gestione delle polizze assicurative di una impresa o di un gruppo di imprese da parte di soggetti diversi dalla societ&#224; di assicurazione e dall'assicurato.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="K66" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="K663">
            <field name="code">K66.3</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI GESTIONE DEI FONDI</field>
            <field name="parent_id" ref="K66" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="L">
            <field name="code">L</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; IMMOBILIARI</field>
            <field name="description">Questa sezione include le attivit&#224; di locatori, agenti e/o mediatori che operano nell'ambito di uno o pi&#249; dei seguenti settori: vendita e acquisto di immobili, affitto di immobili, fornitura di altri servizi immobiliari quali la valutazione di immobili o le attivit&#224; di agenti immobiliari per conto terzi. Le attivit&#224; incluse in questa sezione possono essere effettuate su beni immobili propri o in affitto ed anche per conto terzi.Questa sezione include anche gli amministratori di beni immobili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="L68">
            <field name="code">L68</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; IMMOBILIARI</field>
            <field name="parent_id" ref="L" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="L681">
            <field name="code">L68.1</field>
            <field name="name">COMPRAVENDITA DI BENI IMMOBILI EFFETTUATA SU BENI PROPRI</field>
            <field name="parent_id" ref="L68" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="L682">
            <field name="code">L68.2</field>
            <field name="name">AFFITTO E GESTIONE DI IMMOBILI DI PROPRIET&#192; O IN LEASING</field>
            <field name="parent_id" ref="L68" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="L683">
            <field name="code">L68.3</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; IMMOBILIARI PER CONTO TERZI</field>
            <field name="parent_id" ref="L68" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M">
            <field name="code">M</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; PROFESSIONALI, SCIENTIFICHE E TECNICHE</field>
            <field name="description">Questa sezione comprende le attivit&#224; specialistiche professionali, scientifiche e tecniche. Tali attivit&#224; richiedono un elevato livello di preparazione e mettono a disposizione degli utenti conoscenze e capacit&#224; specialistiche.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M69">
            <field name="code">M69</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; LEGALI E CONTABILIT&#192;</field>
            <field name="description">Questa divisione comprende la difesa degli interessi di una parte nei confronti di un'altra parte effettuata da (o sotto la direzione di) persone abilitate ad esercitare la professione forense, innanzi a un tribunale o altro organo giudiziario: assistenza e rappresentanza nei processi civili, assistenza e rappresentanza nei processi penali, assistenza e rappresentanza in materia di controversie del lavoro. &#200; inoltre inclusa la stesura di documenti legali quali statuti, accordi di collaborazione o documenti simili inerenti alla costituzione di societ&#224;, brevetti e diritti d'autore, redazione di atti legali, di testamenti, di atti fiduciari eccetera oltre ad altre attivit&#224; notarili, di ufficiali giudiziari e di arbitrato. Sono incluse anche attivit&#224; di studi commerciali e tributari quali: revisione di documenti contabili, contabilit&#224;, ed elaborazione di documenti finanziari.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M691">
            <field name="code">M69.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEGLI STUDI LEGALI</field>
            <field name="parent_id" ref="M69" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M692">
            <field name="code">M69.2</field>
            <field name="name">CONTABILIT&#192;, CONTROLLO E REVISIONE CONTABILE, CONSULENZA IN MATERIA FISCALE E DEL LAVORO</field>
            <field name="parent_id" ref="M69" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M70">
            <field name="code">M70</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI DIREZIONE AZIENDALE E DI CONSULENZA GESTIONALE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di consulenza e di assistenza ad imprese e ad altre organizzazioni in materia gestionale e, in particolare, in materia di: pianificazione strategica ed organizzativa; pianificazione finanziaria e di bilancio; obiettivi e politiche di marketing; politiche, strategie e pratiche di gestione delle risorse umane; programmazione della produzione, pianificazione e controllo della gestione aziendale. Sono incluse anche le attivit&#224; di supervisione e di gestione di altre unit&#224; della stessa impresa, ossia le attivit&#224; di direzione aziendale.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M701">
            <field name="code">M70.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI DIREZIONE AZIENDALE</field>
            <field name="parent_id" ref="M70" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M702">
            <field name="code">M70.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI CONSULENZA GESTIONALE</field>
            <field name="parent_id" ref="M70" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M71">
            <field name="code">M71</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEGLI STUDI DI ARCHITETTURA E D'INGEGNERIA; COLLAUDI ED ANALISI TECNICHE</field>
            <field name="description">Questa divisione comprende le attivit&#224; degli studi di architettura, ingegneria, di stesura di progetti, di ispezione edile e le attivit&#224; di indagine e di mappatura. Sono incluse anche le attivit&#224; relative ai collaudi fisici, chimici o di altro tipo.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M711">
            <field name="code">M71.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEGLI STUDI DI ARCHITETTURA, INGEGNERIA ED ALTRI STUDI TECNICI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; degli studi di architettura ed ingegneria, i servizi di stesura di progetti, di ispezione edile, le attivit&#224; di indagine e di mappatura e simili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M71" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M712">
            <field name="code">M71.2</field>
            <field name="name">COLLAUDI ED ANALISI TECNICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="M71" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M72">
            <field name="code">M72</field>
            <field name="name">RICERCA SCIENTIFICA E SVILUPPO</field>
            <field name="description">Questa divisione include tre attivit&#224;: 1) ricerca di base: lavoro sperimentale o teorico svolto principalmente per acquisire nuove conoscenze sui fondamenti dei fenomeni e dei fatti osservabili, non finalizzato ad una specifica applicazione o utilizzazione, 2) ricerca applicata: lavoro originale svolto per acquisire nuove conoscenze e finalizzato principalmente ad una pratica e specifica applicazione, 3) sviluppo sperimentale: lavoro sistematico, basato sulle conoscenze esistenti acquisite attraverso la ricerca e/o l'esperienza pratica, condotto al fine di produrre, sviluppare nuovi materiali, prodotti e apparecchi, di installare nuovi processi, sistemi e servizi e di migliorare sostanzialmente quelli gi&#224; prodotti o installati.Le attivit&#224; di ricerca e sviluppo sperimentale, incluse in questa divisione, sono suddivise in due ulteriori categorie: scienze naturali e ingegneria; scienze sociali e umanistiche.
Dalla divisione 72 sono escluse: 
- ricerche di mercato, cfr. 73.20
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M721">
            <field name="code">M72.1</field>
            <field name="name">RICERCA E SVILUPPO SPERIMENTALE NEL CAMPO DELLE SCIENZE NATURALI E DELL'INGEGNERIA</field>
            <field name="description">Questo gruppo comprende la ricerca di base, la ricerca applicata e lo sviluppo sperimentale nel campo delle scienze naturali e dell'ingegneria.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M72" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M722">
            <field name="code">M72.2</field>
            <field name="name">RICERCA E SVILUPPO SPERIMENTALE NEL CAMPO DELLE SCIENZE SOCIALI E UMANISTICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="M72" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M73">
            <field name="code">M73</field>
            <field name="name">PUBBLICIT&#192; E RICERCHE DI MERCATO</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'ideazione di campagne pubblicitarie e la locazione di tali pubblicit&#224; in periodici, giornali, stazioni radiotelevisive o altri mezzi di informazione, nonch&#233; il design di strutture e spazi espositivi.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M731">
            <field name="code">M73.1</field>
            <field name="name">PUBBLICIT&#192;</field>
            <field name="parent_id" ref="M73" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M732">
            <field name="code">M73.2</field>
            <field name="name">RICERCHE DI MERCATO E SONDAGGI DI OPINIONE</field>
            <field name="parent_id" ref="M73" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M74">
            <field name="code">M74</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; PROFESSIONALI, SCIENTIFICHE E TECNICHE</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'erogazione di servizi professionali, scientifici e tecnici (escluse le attivit&#224; legali e di contabilit&#224;; le attivit&#224; degli studi di architettura e ingegneria; i collaudi e le analisi tecniche; le attivit&#224; di gestione e consulenza aziendale; le attivit&#224; di ricerca e sviluppo e le attivit&#224; delle agenzie pubblicitarie).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M741">
            <field name="code">M74.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI DESIGN SPECIALIZZATE</field>
            <field name="parent_id" ref="M74" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M742">
            <field name="code">M74.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; FOTOGRAFICHE</field>
            <field name="parent_id" ref="M74" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M743">
            <field name="code">M74.3</field>
            <field name="name">TRADUZIONE E INTERPRETARIATO</field>
            <field name="parent_id" ref="M74" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M749">
            <field name="code">M74.9</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; PROFESSIONALI, SCIENTIFICHE E TECNICHE N.C.A.</field>
            <field name="parent_id" ref="M74" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M75">
            <field name="code">M75</field>
            <field name="name">SERVIZI VETERINARI</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di cura e controllo della salute del bestiame o degli animali da compagnia. Tali attivit&#224; sono svolte da veterinari in cliniche veterinarie o presso fattorie, canili o ricoveri per animali, ambulatori veterinari, o altro. Sono inclusi anche i servizi di ambulanza per animali.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="M" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="M750">
            <field name="code">M75.0</field>
            <field name="name">SERVIZI VETERINARI</field>
            <field name="parent_id" ref="M75" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N">
            <field name="code">N</field>
            <field name="name">NOLEGGIO, AGENZIE DI VIAGGIO, SERVIZI DI SUPPORTO ALLE IMPRESE</field>
            <field name="description">Le attivit&#224; previste in questa sezione possono essere svolte non solo a favore di imprese e/o istituzioni, ma anche a favore di utenti finali.Queste attivit&#224; differiscono da quelle incluse nella sezione M, in quanto il loro scopo primario non consiste nel trasferimento di conoscenze specialistiche.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N77">
            <field name="code">N77</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI NOLEGGIO E LEASING OPERATIVO</field>
            <field name="description">Questa divisione include il noleggio e il leasing operativo di beni immateriali non finanziari e una vasta gamma di beni materiali quali automobili, computer, beni di consumo, macchine ed apparecchiature industriali. La sezione &#232; suddivisa in: (1) noleggio di autoveicoli, (2) noleggio di attrezzature sportive e ricreative e noleggio di attrezzature per uso personale e domestico, (3) leasing di altre macchine ed attrezzature generalmente impiegate in attivit&#224; commerciali, incluso altri mezzi di trasporto, (4) leasing di propriet&#224; intellettuali e di prodotti simili.La divisione prevede esclusivamente attivit&#224; di leasing operativo.
Dalla divisione 77 sono escluse: 
- leasing finanziario, cfr. 64.91
- affitto di immobili, cfr. sezione L
- noleggio di attrezzature con manovratore, cfr. classi corrispondenti in base alle attivit&#224; effettuate, ad esempio costruzioni (sezione F), trasporti (sezione H)
- trasporto con taxi, cfr. 49.32
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N771">
            <field name="code">N77.1</field>
            <field name="name">NOLEGGIO DI AUTOVEICOLI</field>
            <field name="parent_id" ref="N77" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N772">
            <field name="code">N77.2</field>
            <field name="name">NOLEGGIO DI BENI PER USO PERSONALE E PER LA CASA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include il noleggio di beni per uso personale e per la casa, nonch&#233; il noleggio di attrezzature sportive, ricreative e di videocassette. Tali attivit&#224; includono, generalmente, il noleggio a breve termine di beni, sebbene in alcuni casi possano essere noleggiati per periodi pi&#249; lunghi.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N77" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N773">
            <field name="code">N77.3</field>
            <field name="name">NOLEGGIO DI ALTRE MACCHINE, ATTREZZATURE E BENI MATERIALI</field>
            <field name="parent_id" ref="N77" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N774">
            <field name="code">N77.4</field>
            <field name="name">CONCESSIONE DEI DIRITTI DI SFRUTTAMENTO DI PROPRIET&#192; INTELLETTUALE E PRODOTTI SIMILI (ESCLUSE LE OPERE PROTETTE DAL COPYRIGHT)</field>
            <field name="parent_id" ref="N77" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N78">
            <field name="code">N78</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI RICERCA, SELEZIONE, FORNITURA DI PERSONALE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di selezione di personale non dipendente dall'agenzia di collocamento, attivit&#224; di fornitura di personale da impiegare temporaneamente presso altre imprese a supporto della forza lavoro vigente in queste ultime, nonch&#233; le attivit&#224; di fornitura di altre risorse umane o servizi di gestione di risorse umane per altre imprese. Questa divisione include: - attivit&#224; di ricerca e selezione del personale e attivit&#224; di collocamento- attivit&#224; di agenzie di casting teatrale
Dalla divisione 78 sono escluse: 
- attivit&#224; degli agenti teatrali o artistici per conto dei singoli individui, cfr. 74.90
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N781">
            <field name="code">N78.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI AGENZIE DI COLLOCAMENTO</field>
            <field name="parent_id" ref="N78" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N782">
            <field name="code">N78.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DELLE AGENZIE DI LAVORO TEMPORANEO (INTERINALE)</field>
            <field name="parent_id" ref="N78" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N783">
            <field name="code">N78.3</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI FORNITURA E GESTIONE DI RISORSE UMANE</field>
            <field name="parent_id" ref="N78" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N79">
            <field name="code">N79</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEI SERVIZI DELLE AGENZIE DI VIAGGIO, DEI TOUR OPERATOR E SERVIZI DI PRENOTAZIONE E ATTIVIT&#192; CONNESSE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; delle agenzie principalmente impegnate nella vendita di pacchetti di viaggio, gite, servizi di trasporto e sistemazione per il pubblico e per clienti commerciali, le attivit&#224; di organizzazione e gestione di gite turistiche proposte da agenzie di viaggio o da tour operator; la divisione comprende anche altri servizi quali i servizi di prenotazione. Sono incluse anche le attivit&#224; delle guide turistiche e di promozione turistica.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N791">
            <field name="code">N79.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DELLE AGENZIE DI VIAGGIO E DEI TOUR OPERATOR</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; delle agenzie principalmente impegnate nella vendita di pacchetti di viaggio, gite, servizi di trasporto e sistemazione per il pubblico e per clienti commerciali, le attivit&#224; di organizzazione e gestione di gite turistiche proposte da agenzie di viaggio o tour operator.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N79" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N799">
            <field name="code">N79.9</field>
            <field name="name">ALTRI SERVIZI DI PRENOTAZIONE E ATTIVIT&#192; CONNESSE</field>
            <field name="parent_id" ref="N79" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N80">
            <field name="code">N80</field>
            <field name="name">SERVIZI DI VIGILANZA E INVESTIGAZIONE</field>
            <field name="description">Questa divisione include i servizi legati alla sicurezza, quali: servizi di investigazione; servizi di scorta e pattugliamento; trasporto valori tramite personale e attrezzature atte a salvaguardare i beni durante il trasporto; gestione di sistemi di sicurezza e di allarme, sistemi elettronici quali allarmi antifurto e antincendio.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N801">
            <field name="code">N80.1</field>
            <field name="name">SERVIZI DI VIGILANZA PRIVATA</field>
            <field name="parent_id" ref="N80" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N802">
            <field name="code">N80.2</field>
            <field name="name">SERVIZI CONNESSI AI SISTEMI DI VIGILANZA</field>
            <field name="parent_id" ref="N80" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N803">
            <field name="code">N80.3</field>
            <field name="name">SERVIZI INVESTIGATIVI PRIVATI</field>
            <field name="parent_id" ref="N80" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N81">
            <field name="code">N81</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SERVIZI PER EDIFICI E PAESAGGIO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la fornitura di servizi integrati di assistenza da effettuarsi presso le strutture del cliente. La divisione include anche la pulizia di interni ed esterni di edifici di tutti i tipi, la pulizia di macchinari industriali, di treni, autobus, aeromobili eccetera, pulizia interna delle cisterne per trasporti su strada o marittimi, attivit&#224; di disinfezione e di disinfestazione di edifici, navi, treni eccetera, pulizia di bottiglie, pulizia delle strade, rimozione di neve e ghiaccio, servizi di tutela del paesaggio, cura e manutenzione del paesaggio, incluse le eventuali realizzazioni e manutenzione delle opere connesse (vialetti, ponticelli, recinzioni, laghetti artificiali e strutture simili).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N811">
            <field name="code">N81.1</field>
            <field name="name">SERVIZI INTEGRATI DI GESTIONE AGLI EDIFICI</field>
            <field name="parent_id" ref="N81" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N812">
            <field name="code">N81.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI PULIZIA E DISINFESTAZIONE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include i servizi di pulizia effettuati all'interno di immobili di ogni tipo, la pulizia esterna di edifici, la pulizia specializzata per edifici o altro, la pulizia di macchine industriali, la pulizia interna delle cisterne per trasporti su strada o marittimi, le attivit&#224; di disinfezione e di disinfestazione di edifici e di macchinari industriali, la pulizia delle bottiglie, la pulizia delle strade, la rimozione di neve e ghiaccio.
Dal gruppo 81.2 sono escluse: 
- la disinfestazione connessa all'agricoltura, cfr. 01.61
- la pulizia di nuovi edifici immediatamente conseguente alla loro costruzione, cfr. 43.39
- la pulizia con vapore, la sabbiatura e simili attivit&#224; di pulitura di facciate di edifici, cfr. 43.99
- il lavaggio di tappeti e moquette, di tessuti e di tendaggi, cfr. 96.01
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N81" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N813">
            <field name="code">N81.3</field>
            <field name="name">CURA E MANUTENZIONE DEL PAESAGGIO</field>
            <field name="parent_id" ref="N81" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N82">
            <field name="code">N82</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO PER LE FUNZIONI D'UFFICIO E ALTRI SERVIZI DI SUPPORTO ALLE IMPRESE</field>
            <field name="parent_id" ref="N" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N821">
            <field name="code">N82.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO PER LE FUNZIONI D'UFFICIO</field>
            <field name="parent_id" ref="N82" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N822">
            <field name="code">N82.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEI CALL CENTER</field>
            <field name="parent_id" ref="N82" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N823">
            <field name="code">N82.3</field>
            <field name="name">ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNI E FIERE</field>
            <field name="parent_id" ref="N82" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="N829">
            <field name="code">N82.9</field>
            <field name="name">SERVIZI DI SUPPORTO ALLE IMPRESE N.C.A.</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di recupero crediti svolte da agenzie specializzate e tutte quelle attivit&#224; di supporto alle imprese non classificate altrove.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="N82" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="O">
            <field name="code">O</field>
            <field name="name">AMMINISTRAZIONE PUBBLICA E DIFESA; ASSICURAZIONE SOCIALE OBBLIGATORIA</field>
            <field name="description">In questa sezione vengono classificate le attivit&#224; di natura governativa normalmente svolte dalle amministrazioni pubbliche. Sono incluse le attivit&#224; di promulgazione e di interpretazione giuridica delle leggi e dei relativi regolamenti attuativi, oltre all'amministrazione dei programmi fondati su tali leggi, le attivit&#224; legislative, il regime fiscale, la difesa nazionale, l'ordine e la sicurezza pubblica, i servizi per l'immigrazione, gli affari esteri e l'amministrazione dei programmi di governo. Questa sezione include anche le attivit&#224; connesse all'assicurazione sociale obbligatoria.Lo status giuridico o istituzionale non costituisce di per s&#233; il fattore determinante per l'inclusione di un'attivit&#224; in questa sezione, quanto piuttosto il fatto che si tratti di un'attivit&#224; elencata nel capoverso precedente. Questo significa che le attivit&#224; classificate altrove nell'ambito della Nace non rientrano in questa sezione, anche se vengono effettuate da enti pubblici. Per esempio, l'amministrazione del sistema scolastico (ossia le norme, i controlli, i curricula) rientra in questa sezione, al contrario dell'insegnamento (cfr. sezione P) e degli ospedali militari o carcerari che rientrano nella sezione Sanit&#224; (cfr. sezione Q). Analogamente, alcune delle attivit&#224; descritte in questa sezione possono essere effettuate anche da unit&#224; non appartenenti alla pubblica amministrazione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="O84">
            <field name="code">O84</field>
            <field name="name">AMMINISTRAZIONE PUBBLICA E DIFESA; ASSICURAZIONE SOCIALE OBBLIGATORIA</field>
            <field name="parent_id" ref="O" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="O841">
            <field name="code">O84.1</field>
            <field name="name">AMMINISTRAZIONE PUBBLICA: AMMINISTRAZIONE GENERALE, ECONOMICA E SOCIALE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; generali di amministrazione (esempio amministrazione esecutiva, legislativa, finanziaria eccetera a tutti i livelli di governo) e le attivit&#224; di supervisione nel settore sociale ed economico.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="O84" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="O842">
            <field name="code">O84.2</field>
            <field name="name">SERVIZI COLLETTIVI DELLE AMMINISTRAZIONI PUBBLICHE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; degli affari esteri, della difesa, dell'ordine e della sicurezza pubblica.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="O84" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="O843">
            <field name="code">O84.3</field>
            <field name="name">ASSICURAZIONE SOCIALE OBBLIGATORIA</field>
            <field name="parent_id" ref="O84" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P">
            <field name="code">P</field>
            <field name="name">ISTRUZIONE</field>
            <field name="description">In questa sezione viene classificata l'istruzione a qualsiasi livello o per qualsiasi professione. L'attivit&#224; pu&#242; essere svolta attraverso lezioni orali o scritte, tramite radio, televisione, internet o per corrispondenza.La sezione include sia l'istruzione impartita dai vari istituti appartenenti al sistema scolastico nazionale ai suoi vari livelli, sia l'istruzione per adulti, i programmi contro l'analfabetismo eccetera. Sono inoltre incluse le scuole e le accademie militari, le scuole all'interno degli istituti penali eccetera ai rispettivi livelli. La sezione comprende sia l'istruzione pubblica che quella privata.Per ciascun livello d'istruzione iniziale le classi comprendono l'istruzione speciale rivolta agli alunni con disabilit&#224; fisica o mentale.La sezione &#232; articolata in base al livello di istruzione offerto, secondo quanto stabilito dai livelli ISCED 1997. Le attivit&#224; delle istituzioni scolastiche che svolgono corsi al livello 0 ISCED vengono classificate nella classe 85.10, al livello 1 ISCED nella classe 85.20, ai livelli 2 e 3 ISCED nel gruppo 85.3, al livello 4 ISCED nella classe 85.41, ed ai livelli 5 e 6 ISCED nella classe 85.42.Questa sezione include anche l'istruzione impartita a scopi principalmente sportivi o ricreativi, ad esempio l'insegnamento del tennis o del golf e le attivit&#224; di supporto all'istruzione.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P85">
            <field name="code">P85</field>
            <field name="name">ISTRUZIONE</field>
            <field name="parent_id" ref="P" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P851">
            <field name="code">P85.1</field>
            <field name="name">ISTRUZIONE PRESCOLASTICA</field>
            <field name="parent_id" ref="P85" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P852">
            <field name="code">P85.2</field>
            <field name="name">ISTRUZIONE PRIMARIA</field>
            <field name="parent_id" ref="P85" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P853">
            <field name="code">P85.3</field>
            <field name="name">ISTRUZIONE SECONDARIA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include l'erogazione di corsi di istruzione secondaria generale, tecnica e professionale.
Dal gruppo 85.3 sono escluse: 
- istruzione per adulti, come definita nel gruppo 85.5
            </field>
            <field name="parent_id" ref="P85" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P854">
            <field name="code">P85.4</field>
            <field name="name">ISTRUZIONE POST-SECONDARIA UNIVERSITARIA E NON UNIVERSITARIA</field>
            <field name="description">Questo gruppo include l'erogazione di corsi di istruzione post-secondaria non universitaria e di corsi universitari per il conferimento dei titoli accademici di laurea, laurea specialistica e specializzazione post-laurea.
Dal gruppo 85.4 sono escluse: 
- istruzione per adulti, come definita nel gruppo 85.5
            </field>
            <field name="parent_id" ref="P85" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P855">
            <field name="code">P85.5</field>
            <field name="name">ALTRI SERVIZI DI ISTRUZIONE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include l'istruzione generale continua, istruzione professionale continua e la formazione per le varie professioni, per hobby o per lo sviluppo conoscitivo personale. Sono escluse le attivit&#224; comprese nei gruppi 85.1-85.4 - istruzione prescolastica, istruzione primaria, istruzione secondaria ed istruzione superiore. Sono inclusi corsi di preparazione all'attivit&#224; sportiva, corsi di lingua straniera, corsi di arte, recitazione o musica o altri corsi di formazione specialistici, non assimilabili alle attivit&#224; di istruzione generale comprese nei gruppi 85.1-85.4
            </field>
            <field name="parent_id" ref="P85" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="P856">
            <field name="code">P85.6</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI SUPPORTO ALL'ISTRUZIONE</field>
            <field name="parent_id" ref="P85" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q">
            <field name="code">Q</field>
            <field name="name">SANIT&#192; E ASSISTENZA SOCIALE</field>
            <field name="description">Questa sezione include l'erogazione di servizi sanitari e le attivit&#224; di assistenza sociale. &#200; inclusa una vasta gamma di attivit&#224;, tra cui l'assistenza sanitaria fornita da medici professionisti presso ospedali e altre strutture, le attivit&#224; di assistenza domiciliare che contemplano anche attivit&#224; di assistenza sanitaria o attivit&#224; di assistenza sociale che non contemplano il coinvolgimento degli operatori sanitari.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q86">
            <field name="code">Q86</field>
            <field name="name">ASSISTENZA SANITARIA</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; a breve o lungo termine di ospedali, generici o specialistici, chirurgici, psichiatrici, centri di disintossicazione, sanatori, preventori, centri di riabilitazione, lebbrosari ed altre istituzioni sanitarie residenziali che forniscono trattamenti diagnostici e terapeutici di vario tipo ai pazienti ricoverati. Sono incluse anche le visite mediche ed i trattamenti nel settore della medicina generale e specialistica effettuati da medici generici, medici specialisti e chirurghi. Sono incluse le attivit&#224; di assistenza odontoiatrica, generica o specialistica e le attivit&#224; di ortodonzia. Inoltre, questa divisione include le attivit&#224; di assistenza sanitaria non effettuate da ospedali o da medici, bens&#236; da paramedici professionisti legalmente abilitati al trattamento dei pazienti.
Dalla divisione 86 sono escluse: 
- messa a disposizione di locali attrezzati per permettere a terzi abilitati l'erogazione di servizi sanitari, cfr. 82.11
            </field>
            <field name="parent_id" ref="Q" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q861">
            <field name="code">Q86.1</field>
            <field name="name">SERVIZI OSPEDALIERI</field>
            <field name="parent_id" ref="Q86" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q862">
            <field name="code">Q86.2</field>
            <field name="name">SERVIZI DEGLI STUDI MEDICI E ODONTOIATRICI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le visite mediche ed i trattamenti effettuati da medici generici, specialisti, inclusi chirurghi, dentisti eccetera. Le attivit&#224; previste in questo gruppo possono essere svolte in studi privati, in ambulatori in cui operano gruppi di medici ed in cliniche ospedaliere che svolgono servizio ambulatoriale presso aziende, scuole, case di riposo, organizzazioni sindacali, nonch&#233; a domicilio degli ammalati. Questo gruppo include anche: - servizi di consulto privato a pazienti ricoverati
            </field>
            <field name="parent_id" ref="Q86" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q869">
            <field name="code">Q86.9</field>
            <field name="name">ALTRI SERVIZI DI ASSISTENZA SANITARIA</field>
            <field name="parent_id" ref="Q86" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q87">
            <field name="code">Q87</field>
            <field name="name">SERVIZI DI ASSISTENZA SOCIALE RESIDENZIALE</field>
            <field name="description">Questa divisione include l'erogazione di servizi residenziali di assistenza sanitaria associata a servizi infermieristici, di supervisione o di altro tipo, secondo le necessit&#224; dei residenti. Le strutture ricoprono un ruolo significativo nel processo di produzione e l'assistenza erogata consiste in un insieme di servizi sociali e sanitari, di cui questi ultimi si configurano quasi esclusivamente come servizi infermieristici.
Dalla divisione 87 sono escluse: 
- attivit&#224; di formazione professionale svolte a favore degli assistiti, cfr. 85
- assistenza dove la componente medica assume un carattere prevalente, cfr. 86
            </field>
            <field name="parent_id" ref="Q" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q871">
            <field name="code">Q87.1</field>
            <field name="name">STRUTTURE DI ASSISTENZA INFERMIERISTICA RESIDENZIALE</field>
            <field name="parent_id" ref="Q87" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q872">
            <field name="code">Q87.2</field>
            <field name="name">STRUTTURE DI ASSISTENZA RESIDENZIALE PER PERSONE AFFETTE DA RITARDI MENTALI, DISTURBI MENTALI O CHE ABUSANO DI SOSTANZE STUPEFACENTI</field>
            <field name="parent_id" ref="Q87" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q873">
            <field name="code">Q87.3</field>
            <field name="name">STRUTTURE DI ASSISTENZA RESIDENZIALE PER ANZIANI E DISABILI</field>
            <field name="parent_id" ref="Q87" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q879">
            <field name="code">Q87.9</field>
            <field name="name">ALTRE STRUTTURE DI ASSISTENZA SOCIALE RESIDENZIALE</field>
            <field name="parent_id" ref="Q87" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q88">
            <field name="code">Q88</field>
            <field name="name">ASSISTENZA SOCIALE NON RESIDENZIALE</field>
            <field name="description">Le attivit&#224; di questa divisione non includono servizi di alloggio.
Dalla divisione 88 sono escluse: 
- attivit&#224; di formazione professionale svolte a favore degli assistiti, cfr. 85
- assistenza dove la componente medica assume un carattere prevalente, cfr. 86
            </field>
            <field name="parent_id" ref="Q" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q881">
            <field name="code">Q88.1</field>
            <field name="name">ASSISTENZA SOCIALE NON RESIDENZIALE PER ANZIANI E DISABILI</field>
            <field name="parent_id" ref="Q88" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="Q889">
            <field name="code">Q88.9</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI ASSISTENZA SOCIALE NON RESIDENZIALE</field>
            <field name="parent_id" ref="Q88" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R">
            <field name="code">R</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; ARTISTICHE, SPORTIVE, DI INTRATTENIMENTO E DIVERTIMENTO</field>
            <field name="description">Questa sezione include una vasta gamma di attivit&#224; destinate a soddisfare diversi interessi culturali, di intrattenimento e divertimento per il pubblico, inclusi spettacoli dal vivo, gestione di musei, giochi e scommesse, attivit&#224; sportive e ricreative.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R90">
            <field name="code">R90</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; CREATIVE, ARTISTICHE E DI INTRATTENIMENTO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la gestione di strutture e l'erogazione di servizi destinati a soddisfare gli interessi culturali e di intrattenimento del pubblico. Sono incluse la produzione, la promozione e la partecipazione a spettacoli dal vivo, eventi o esibizioni destinati al pubblico; fornitura di competenze artistiche, creative o tecniche per produzioni artistiche o spettacoli dal vivo.
Dalla divisione 90 sono escluse: 
- l'insegnamento di discipline artistiche, cfr. 85.52
- la gestione di musei di ogni genere, di orti botanici e giardini zoologici, la conservazione dei siti storici e l'attivit&#224; delle riserve naturali, cfr. divisione 91
- attivit&#224; di case da gioco e scommesse, cfr. divisione 92
- attivit&#224; sportive, di divertimento e ricreative, cfr. divisione 93
- Sono classificate in altre divisioni alcune unit&#224; che forniscono strutture e servizi culturali, di intrattenimento e divertimento, quali:
- produzione e distribuzione di film e video, cfr. 59.11, 59.12, 59.13
- proiezione di film, cfr. 59.14
- trasmissioni radiotelevisive, cfr. 60.1, 60.2
            </field>
            <field name="parent_id" ref="R" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R900">
            <field name="code">R90.0</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; CREATIVE, ARTISTICHE E DI INTRATTENIMENTO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include attivit&#224; di creazioni e rappresentazioni artistiche e simili.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="R90" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R91">
            <field name="code">R91</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI BIBLIOTECHE, ARCHIVI, MUSEI ED ALTRE ATTIVIT&#192; CULTURALI</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di biblioteche ed archivi; la gestione di musei di ogni tipo, degli orti botanici e dei giardini zoologici; la gestione dei siti storici e le attivit&#224; delle riserve naturali. Sono anche incluse la conservazione e l'esposizione di oggetti, siti e meraviglie naturali di interesse storico, culturale o educativo (ad esempio luoghi considerati patrimonio dell'umanit&#224; eccetera).
Dalla divisione 91 sono escluse: 
- attivit&#224; sportive, di divertimento e ricreative, quali la gestione di spiagge e parchi ricreativi, cfr. divisione 93
            </field>
            <field name="parent_id" ref="R" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R910">
            <field name="code">R91.0</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI BIBLIOTECHE, ARCHIVI, MUSEI ED ALTRE ATTIVIT&#192; CULTURALI</field>
            <field name="parent_id" ref="R91" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R92">
            <field name="code">R92</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; RIGUARDANTI LE LOTTERIE, LE SCOMMESSE, LE CASE DA GIOCO</field>
            <field name="description">Questa divisione include la gestione di strutture per gioco e scommesse come i casin&#242;, le sale bingo, le sale per videogiochi e la fornitura di servizi connessi come lotterie e scommesse per corse.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="R" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R920">
            <field name="code">R92.0</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; RIGUARDANTI LE LOTTERIE, LE SCOMMESSE, LE CASE DA GIOCO</field>
            <field name="parent_id" ref="R92" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R93">
            <field name="code">R93</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; SPORTIVE, DI INTRATTENIMENTO E DI DIVERTIMENTO</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; ricreative, di divertimento e sportive (escluse le attivit&#224; dei musei, la conservazione di siti storici, orti botanici e dei giardini zoologici, le attivit&#224; di tutela della natura; le attivit&#224; di giochi d'azzardo e scommesse).
Dalla divisione 93 sono escluse: 
- l'insegnamento di discipline sportive e artistiche, cfr. 85.51, 85.52
- le attivit&#224; di arte drammatica, di musica e di altre arti e intrattenimenti come la produzione di spettacoli teatrali dal vivo, di concerti, di rappresentazioni di opere liriche o di balletti e di altre produzioni teatrali, cfr. divisione 90
            </field>
            <field name="parent_id" ref="R" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R931">
            <field name="code">R93.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; SPORTIVE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la gestione di impianti sportivi; la gestione di squadre o club sportivi mirata principalmente alla partecipazione ad eventi che si svolgono di fronte ad un pubblico pagante; atleti indipendenti ingaggiati per partecipare ad eventi sportivi o gare dal vivo con spettatori paganti; proprietari di mezzi utilizzati nelle gare, quali automobili, cani, cavalli eccetera principalmente impegnati nella partecipazione a gare o ad altri eventi sportivi con spettatori; allenatori che forniscono servizi specialistici di supporto a chi partecipa ad eventi sportivi o gare; gestori di palazzetti dello sport e stadi; altre attivit&#224; di organizzazione, promozione o gestione di eventi sportivi n.c.a..
            </field>
            <field name="parent_id" ref="R93" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="R932">
            <field name="code">R93.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; RICREATIVE E DI DIVERTIMENTO</field>
            <field name="description">Questo gruppo include un'ampia gamma di unit&#224; che gestiscono strutture o forniscono servizi mirati a soddisfare diversi interessi. &#200; inclusa la gestione di varie attrazioni quali giostre meccaniche, giochi d'acqua, giochi, spettacoli, esibizioni a tema e aree da picnic.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="R93" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S">
            <field name="code">S</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI SERVIZI</field>
            <field name="description">Questa sezione include le attivit&#224; di organizzazioni associative, la riparazione di computer e di beni per la casa e la persona e una variet&#224; di servizi personali non altrove classificati.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S94">
            <field name="code">S94</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI ORGANIZZAZIONI ASSOCIATIVE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di organizzazioni che promuovono idee all'attenzione pubblica. Usualmente queste organizzazioni sono formate da un gruppo di membri ma delle loro attivit&#224; possono beneficiare anche i non iscritti. La divisione &#232; ripartita in prima istanza in base allo scopo primario che le organizzazioni perseguono: l'interesse di datori di lavoro, di lavoratori autonomi e comunit&#224; scientifiche (gruppo 94.1), gli interessi dei lavoratori dipendenti (gruppo 94.2) o la promozione di idee ed attivit&#224; religiose, politiche, culturali, scolastico-educative o ricreative (gruppo 94.9).
            </field>
            <field name="parent_id" ref="S" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S941">
            <field name="code">S94.1</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI ORGANIZZAZIONI ECONOMICHE, DI DATORI DI LAVORO E PROFESSIONALI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; di organizzazioni che promuovono gli interessi dei membri delle organizzazioni economiche e di datori di lavoro. Nel caso delle organizzazioni professionali, sono incluse anche le attivit&#224; di promozione degli interessi professionali dei membri.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="S94" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S942">
            <field name="code">S94.2</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DEI SINDACATI DI LAVORATORI DIPENDENTI</field>
            <field name="parent_id" ref="S94" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S949">
            <field name="code">S94.9</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI ALTRE ORGANIZZAZIONI ASSOCIATIVE</field>
            <field name="description">Questo gruppo include le attivit&#224; delle organizzazioni (escluse le organizzazioni economiche e dei datori di lavoro, le associazioni professionali, i sindacati) che promuovono gli interessi dei propri membri.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="S94" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S95">
            <field name="code">S95</field>
            <field name="name">RIPARAZIONE DI COMPUTER E DI BENI PER USO PERSONALE E PER LA CASA</field>
            <field name="description">Questa divisione include la riparazione e la manutenzione di computer e periferiche, quali computer desktop, laptop (portatili), terminali, memorie di massa e stampanti. &#200; anche inclusa la riparazione di apparecchiature per le comunicazioni quali fax, walkie-talkie ed elettronica di consumo, ad esempio: radio e televisori, strumenti da giardinaggio come tosaerba e soffiatori per neve e foglie, calzature e articoli in pelle, mobili, accessori per capi di abbigliamento, articoli sportivi, strumenti musicali, articoli per hobby ed altri beni per uso personale e per la casa.
Dalla divisione 95 sono escluse: 
- la riparazione di attrezzature sanitarie e inerenti la diagnostica per immagini, gli strumenti di misurazione e di indagine, gli strumenti di laboratorio, le attrezzature radar e sonar, cfr. 33.13
            </field>
            <field name="parent_id" ref="S" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S951">
            <field name="code">S95.1</field>
            <field name="name">RIPARAZIONE DI COMPUTER E DI APPARECCHIATURE PER LE COMUNICAZIONI</field>
            <field name="description">Questo gruppo include la riparazione e la manutenzione di computer, periferiche ed apparecchiature per le comunicazioni.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="S95" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S952">
            <field name="code">S95.2</field>
            <field name="name">RIPARAZIONE DI BENI PER USO PERSONALE E PER LA CASA</field>
            <field name="parent_id" ref="S95" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S96">
            <field name="code">S96</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI SERVIZI PER LA PERSONA</field>
            <field name="description">Questa divisione include tutti i servizi non altrove menzionati nella classificazione. In particolare, sono inclusi i servizi di lavanderia e pulitura (a secco) di articoli tessili e in pelliccia, i servizi degli acconciatori ed altri trattamenti estetici, i servizi di pompe funebri e le attivit&#224; connesse.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="S" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="S960">
            <field name="code">S96.0</field>
            <field name="name">ALTRE ATTIVIT&#192; DI SERVIZI PER LA PERSONA</field>
            <field name="parent_id" ref="S96" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="T">
            <field name="code">T</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI FAMIGLIE E CONVIVENZE COME DATORI DI LAVORO PER PERSONALE DOMESTICO; PRODUZIONE DI BENI E SERVIZI INDIFFERENZIATI PER USO PROPRIO DA PARTE DI FAMIGLIE E CONVIVENZE</field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="T97">
            <field name="code">T97</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI FAMIGLIE E CONVIVENZE COME DATORI DI LAVORO PER PERSONALE DOMESTICO</field>
            <field name="parent_id" ref="T" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="T970">
            <field name="code">T97.0</field>
            <field name="name">ATTIVIT&#192; DI FAMIGLIE E CONVIVENZE COME DATORI DI LAVORO PER PERSONALE DOMESTICO</field>
            <field name="parent_id" ref="T97" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="T98">
            <field name="code">T98</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI BENI E SERVIZI INDIFFERENZIATI PER USO PROPRIO DA PARTE DI FAMIGLIE E CONVIVENZE</field>
            <field name="description">Questa divisione include le attivit&#224; di famiglie e convivenze di produzione di beni di sussistenza e di servizi. Sono incluse unicamente le attivit&#224; di famiglie e convivenze per le quali &#232; impossibile identificare un'attivit&#224; principale fra le attivit&#224; di sussistenza della famiglia. Se la famiglia &#232; impegnata in un'attivit&#224; produttiva di mercato, la sua produzione deve essere classificata in base all'attivit&#224; di mercato principale da essa svolta.
            </field>
            <field name="parent_id" ref="T" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="T981">
            <field name="code">T98.1</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI BENI INDIFFERENZIATI PER USO PROPRIO DA PARTE DI FAMIGLIE E CONVIVENZE</field>
            <field name="parent_id" ref="T98" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="T982">
            <field name="code">T98.2</field>
            <field name="name">PRODUZIONE DI SERVIZI INDIFFERENZIATI PER USO PROPRIO DA PARTE DI FAMIGLIE E CONVIVENZE</field>
            <field name="parent_id" ref="T98" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="U">
            <field name="code">U</field>
            <field name="name">ORGANIZZAZIONI ED ORGANISMI EXTRATERRITORIALI</field>
            <field name="parent_id" ref="" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="U99">
            <field name="code">U99</field>
            <field name="name">ORGANIZZAZIONI ED ORGANISMI EXTRATERRITORIALI</field>
            <field name="parent_id" ref="U" />
        </record>
        <record model="ateco.category" id="U990">
            <field name="code">U99.0</field>
            <field name="name">ORGANIZZAZIONI ED ORGANISMI EXTRATERRITORIALI</field>
            <field name="parent_id" ref="U99" />
        </record>
    </data>
</odoo>